[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (3)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (2)

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、香港飛馬、理文、愉園、 標準流浪 、晉峰

2019/20 港超聯冠軍：傑志 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 足總盃冠軍：東方龍獅 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 高級組銀牌冠軍：東方龍獅
2019/20 菁英盃冠軍：傑志

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯
2019/20港超聯冠軍：傑志

From: 傑志ig

2019/2020 第三屆連登港超聯金草莓獎選舉 「Blocked Though」

2020/21港超聯將於10月24日開鑼，新一季暫時有8支球隊參賽，富力決定退出新一季港超聯。其中4隊因外援工作證問題，開季可能只出戰菁英盃，直至11月14日，8隊才會全部參戰聯賽。因應疫情及球員身體狀況，球賽的後備席由7個增至12個，批准更換球員數目就由3個增至5個，一年後再檢視換人守則。原先接受家居隔離的職球員在球季結束後，相關的家居隔離令已經結束，至於新季的安排仍有待足總與政府有關部門作進一步研究。此外，足總早前決定取消足球明星選舉頒獎禮，但仍會頒發「球員之星」及「最受歡迎球星」等個人獎項，而足總將於本月21日公佈獲獎名單。

2022卡塔爾世盃外C組

FIFA再度延遲2022年世界盃亞洲區外圍賽兼2023年亞洲盃外圍賽，新賽期改於明年，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)

AFC宣布，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（晉峰）、謝朗軒、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝、黃駿軒（標準流浪）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、某葡萄牙籍進攻中場、唐道碧（東方龍獅*）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必、叢振洪

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、兩名外援進攻球員
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

香港飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、費蘭度（東區）、兩位巴西外援、黃駿軒（理文）、林學曦（東方龍獅）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯

晉峰
In：陳靜謙（東方龍獅）、某西班牙籍中堅、茹子楠（東方龍獅*）
Out：

香港外流球員討論區 (37)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【PES2021 Patch】PESunites OF v2 及 港超聯 (v0.9 Beta，2019–20賽季)

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

長期置頂

lm

金草莓最後一日投票啦

何鑑光：日前看到KK（應該係指阿祺）寫的文章後有感而發，當富力宣布退出之後，各位的反應大多指責富力，什麼特權球隊，以高薪搶球員等等不利語言，但從未冇人指出整件事的來龍去墨，富力之有今日不是富力自已可以做成，由開始至今都是錯事一件，由富力事件可以睇到足總內部的腐敗，以權謀私，唯親以用，打壓異己，用政府的錢搞私人party，我個人認為富力在港超利多於害，至於可以代表香港參加亞冠或亞恊，只會對某球會有影響，請問如果富力有實力在亞冠打出好成績對香港是有利或有害？最後我想請問各位，富力退出港超對香港足球有何好處？

啱呀，足總內部腐敗，球會間私相授授，香港球迷又好事生非
富力咁正氣，一早應該quit香港，好好咁懲罰我地啦

LM

徐宏傑，sean去邊隊
最搶手依兩個，簽左後防升 lv
應該係東方理文飛馬中一隊，av堅簽到就cls陣容

完季一星期就（3）

亦都係開季前一星期

神速推po

肥袁
主席 seon 賓希路 佘沛康
黃俊浩 光頭
均仔 亞哥斯達 基華尼頓
新鬼
咁理文個陣幾靚

Sean 去傑志都岩洗，又係件件最鐘意既假鬼，又可以頂球霸個位。
佢去東方／飛馬都正，本身個中堅都唔勁。

徐宏傑就應該隊隊都岩用，強隊就踢閘，弱隊就踢中堅

傑仔值得去東傑踢亞洲賽 否則只踢港超只會退步

下篇文就會話「好事球迷甚至將本人相片放上討論區評進行網絡欺凌，極盡侮辱之能事，證明他們已經詞窮理屈。」

之前仲話兩個禮拜都推唔完（1）

你好唔鍾意余煒廉喎

嚟得做客人就要守番當地嘅規則
你想改變咪游說去獲得人地支持
而家輸咗做怨婦點得呀？

余煒廉, 李毅凱依 d唔夠一米八五，衝動身位一般，始終睇低一線，唔達大港腳 lv
徐宏傑踢閘基本上穩陣，中堅都反應快

其實ok嘅 大細豪咁一標一包又得 三中堅又可以 我覺得你講嗰兩個打三中堅會仲勁 不過要個企位好嘅打中間 都幾屈下 左右瘋狂標波

負任全在伍方

責任全在伍方

尼迪利走？

少少奇怪，近來唔見佢

佢踩完黃洋之後無出過場
唔知關唔關事

下季港超平均人工會唔會降一萬幾
縮皮

支持去理文 理文班華將唔知點解踢起嚟始終好似有D唔多順咁
反而愉園係失得多波 但快上快落進攻仲好睇過理文

垃隊下季陣容唔差，臨尾仲可以執平貨
晉鋒本地陣容弱，萬一有個外援水貨應該包尾
魚丸應該外援陣容差過上季季初少少 ，個慢聯青訓油漆工似水水地

畜力既存在就好似毒品咁，係可以好多著數，但問題係對港足一定有害，好彩畜力quit左，如果港足只會更依賴畜力，香港足球會名存實亡

長痛不如短痛，如果畜力退出港超還原基本步，要香港足球好要大家行多幾步先得（當然包括足總同政府）

Fat gor 可以搵龍仔打 rainbow 6

請既人陪龍仔打機等龍仔冇咁悶

有傳銀牌決賽後就離左隊，後面兩場聯賽佢都無踢

踢右翼應該夠做

抵學銘唔抵姐，不過學銘應該防中岩D，踢中堅太慢

可能同龍仔夾，上番尖隊果陣個 lv嘅

防中下游球隊先得
有破壞無建設

【港超聯】晉峰舊班底升超 茹子楠成「港超老將」：望上陣證明自己

【體路專訊】港超聯「升班馬」晉峰上月底已開始復操，備戰預定下周六展開的新球季。班主黃俊雄及總監何信賢指球隊「升超」後將繼續堅持青訓的宗旨，前者亦明言不會對球隊的成績有太大壓力，「希望球迷或支持我們的朋友不要著重成績，看看我們的理念。」剛由東方龍獅借用加盟的茹子楠就指，希望在球隊爭取更多上陣機會及證明自己，並幫助毫無港超聯經驗的隊友適應職業聯賽。

晉峰在上季甲組聯賽腰斬前排榜首，並決定首次升上港超聯作賽。球隊自1月尾球季腰斬後一直未有正式比賽，至上月尾才在球場重開下逐漸復操。晉峰今早在京士柏遊樂場的操練有絕大部分球員出席，包括兩名外援費利浦薩及卡爾特納、以外援身分出戰的佐敦布朗、升班功臣廖億誠、林俊杰及昨日宣布由東方龍獅外借加盟的茹子楠等，不過另一名外援中堅艾拔簡勞就仍在隔離當中。

球會會長黃俊雄早上亦有到場督師，透露今季班費在1000萬元以上，又笑謂原本不太想升班：「我們一向的宗旨都是做青訓，不過就和球員有個承諾，如果他們在甲組踢得出水準、可以升班的話就會升，讓他們嘗試下職業聯賽，這樣才會有進步。」他又指對球隊的成績沒有太大壓力，會以護級為主並讓外界看看一班青年球員可以爭取到的成績：「希望球迷或支持我們的朋友不要著重成績，看看我們的理念。可能球隊即使成功護級的成績都未必很好，但希望他們見到我們在地區足球的努力。」黃俊雄亦透露球會有打算自資興建球場，曾經在大埔、北區及深水埗覓地，但暫時仍未有進一步消息。

球衣胸口贊助將印上「未來香港足球」的名字，黃俊雄透露是其新成立的慈善組織，用以推廣地區足球。

總監何信賢就透露球隊至今只復操約3星期及出戰兩場熱身賽，眼見球員狀態恢復進度仍屬一般，又指9成球員均是甲組班底：「我們都想他們可以進步，也讓他們知道為何在這個疫情之下仍可以踢到職業足球。」他指新球員暫時只有一名新外援及借用加盟的茹子楠，又透露早前跟操的陳靜謙已轉投香港飛馬：「暫時仍未考慮再簽新球員，一來要與教練商討，也想留些機會予舊班底。

談及認識已久的茹子楠，何信賢指一直知道對方渴望出場機會，亦認為「茹子」會非常適合球隊：「我知道他的心態很好，希望可以讓一班球員知道心態好的話是有機會踢入港隊，而且他的化學作用都不錯。」他指「茹子」加入球隊不久後已見作用，昨晚的熱身賽亦顯示出很好的效果：「他之前去過葡萄牙踢球，會了解西班牙教練的戰術，加上膽識和活動範圍都較大。」不過他指球隊只有「茹子」及羅進仁有港超聯經驗，會多加與二人溝通，讓他們了解「擔大旗」的責任。

東方及晉峰昨日公布茹子楠的轉會消息，此子今日亦有出席操練。他指今次轉會是希望得到更多上陣機會：「『堅Sir』（東方教練李志堅）都有跟我說在東方很難給我上陣，因為有很大競爭，希望我轉過來後有更多機會及經驗才回去東方。的確之前可能是我的能力和經驗未夠，希望在這裡可以爭取到更多上陣機會及幫到球隊，讓其他人見到。」

隊友絕大部分都沒有港超聯經驗，茹子楠謂希望可以利用自己近兩、三年的經驗協助隊友適應：「因為比賽的臨時發揮很重要，希望可以在場上或後備席中出聲提提他們，加上他們少踢港超聯的球場，希望可以幫到他們適應。」他又認為晉峰和東方的戰術分別在於後者較直接，晉峰則較著重地面組織，又大讚兩名外援隊友的水準，當中中場卡爾特納的踢法與前曼聯中場卡域克類似。

晉峰暫定以青衣運動場作主場，但由於富力R&F退出港超聯後將軍澳運動場仍有空缺，何信賢指會嘗試爭取更改主場，認為將軍澳更有利球隊地面組織的發揮。

老牌門將何國泉將兼任助教。

圖、文：麥景智

蘇沙 加圍欄 Fat gor
龍仔 大哥 巴拉克
一哥 拳王 外援 羅梓

Cls

幫我龍脫毒

傑仔係雙中堅就應該踢閘，三中堅就踢中間果個。四後衛踢中堅都得，但旁邊果個一定要高大殺得，好似師兄咁講，當年大細豪組合一樣。

我估大陸球隊覺得佢踢中堅太細粒，用黎閘又哂左個位。同埋好小大陸球隊踢三中堅

BTW 港隊未來中堅傑仔＋細路就一流，一剛一柔，左右閘俾黃梓＋羅梓就得，一仔就踢翼啦，踢後面哂左

有隊友一齊蒲

黃俊雄亦透露球會有打算自資興建球場，曾經在大埔、北區及深水埗覓地，但暫時仍未有進一步消息。

又透露早前跟操的陳靜謙已轉投香港飛馬

蘇沙 加圍欄 Fat gor
龍仔 大哥 一哥
唐文 拳王 外援 羅梓

估計，
巴拉克好似無護照亞冠出唔到

最想傑仔去傑仔, 補返左閘個空位, 又可以踢亞冠見識下

簽Fat gor打翼不如簽Jordan啦

肯收身就係，有鬥心嗰陣助攻助守，幾鍾意佢

冇氣嗰陣真係後備出嚟都行行企企

晉峰咁既班底真係可以喺港超立足？

中堅又太慢，踢防中又太粗，不如叫佢踢中峰啦，反正港隊未來十年都好似見唔到有個似樣中峰

btw 學銘咪同余煒廉，李毅凱，梁冠聰，陳港斌一樣，中堅防中閘位四不像。
可能佢地最佳位置係三中堅既左／右，咁先可以無咁多甩漏

響藍踢防中係因為失位太多，中堅位搞唔掂

其實我都希望佢可以成材

卡爾特納︰卡域克踢法似我

copy漏咗，晉峰仲有羅俊仁跟埋升班

中峰可能岩佢

學羅素踢中鋒

傻啦，一定有基而鈍

但一仔踢左翼好似同蘇沙撞位，右閘又有羅梓。不如傑仔係傑志踢防中啦，好似當年細豪係流浪咁

一千萬大軍

港超有錢就可以留級架啦

定Jordan去返飛馬？無消息

反正中堅／防中唔掂，不如踢中峰啦。不過佢雖然高大，但唔大隻，踢中峰都未必蝦到人

希望晉峰可以簽多幾個有港超經驗既球員帶住班波，如果唔係都幾唔樂觀

就算可以留級但場場俾人大炒都冇意思啦

始終覺得一仔/孫銘/Jordan為咗就班外援踢左閘好浪費
蘇沙踢右邊啦 踢法多變啲

有垃隊唔怕

林駿杰
何浚皓 曾仲楠 簡勞 佐敦布朗
茹子楠 卡爾特納 廖億誠
費利浦薩 何思哲 羅俊仁

實力差左d

其實下半季呢幾個都無咩踢左閘
一仔打左翼 孫銘打攻中 Jordan喺富力都打右邊

【Happy retirement】

佐迪由2010年來香港加盟傑志，效力傑志9年間，上陣達190場，射入93球，期間為球隊摘下5屆聯賽冠軍、5屆足總盃冠軍、3屆聯賽盃冠軍及1屆菁英盃冠軍。個人獎項方面，佐迪於2010-11球季以12個入球奪得神射手寶座，並3次榮獲香港足球明星選舉 - 最佳11人的榮譽。

這位原籍西班牙的射手，於2017年成功申領香港特區護照，代表香港隊出戰5次國際賽，更以超齡球員身份參加2018印尼亞運會。

連同上周日代表理文射入他職業生涯最後一球之後，佐迪從2010年至2020年間於香港的入球數字早已經突別100大關，本會對佐迪在球會的貢獻表示衷心感謝，並祝福他在未來的生活一切順利。

#wearekitchee

睇完Sea view 之後已經冇乜所謂

唔好好似大埔踢到咁撚樣衰就ok

垃隊今季陣容唔差，勁過晉鋒半截 la
後防有基藍馬，中場 av, 前場巴辛
傳聞依家仲有機會趁低吸納蓄力舊將，幼幼甚至盧狗

巴辛有話留隊咩

係許宏峰／羅港威都係要踢左閘，孫銘係個新教練黎左先有得踢前面

香港閘位真係咁無人咩，定踢閘全部都係被逼踢

晉峰有錢回收一半富力球員，即刻變中游。

無就另外簽其他前鋒
都唔難揾

垃隊上年外援對辦

有錢都唔出 la, 又唔使怕降班

踢落咪知

聽住先啦 年年都有人話起場

支持去流浪

有藍區唔怕

林狗躝啦 屌你老母
去考狗啦柒頭

我用身價去計佢哋會比big3 789

所以最好咪簽返個閘位球員 唔使一仔拉落去踢
下下都出丹尼虐老咩
佳佳畀我感覺仲未適應到節奏 下下都慢半拍

啱先quote錯

所以最好咪簽返個閘位球員 唔使一仔拉落去踢
下下都出丹尼虐老咩
佳佳畀我感覺仲未適應到節奏 下下都慢半拍

讀者A：某隊球迷特別怨恨富力，不斷分化球迷，仲加埋政治因素，香港球圈，俾某隊玩死
何鑑江：因為他們怕富力搶走他領導地位，所以組織班狗仔，想盡辦法打壓富力。

讀者B：伍健唔埋大陸水喉，何君堯都係民主鬥士！
何鑑江：有馬會撜住政府特別關注，又有學校受騙，咩都不用怕。

又自資起球場

其實老鑑係咪會講馬會幫傑志起訓練場直到佢入棺材為止

香港金信煜

幾日前TGgp有人去問巴辛有無班落，佢話無

簽多幾個人啦晉峰

聽住先，呢啲空頭支票年年都聽唔少

金信煜 198，頭槌贏曬，學銘做唔做到先

唔通佳佳踢左閘，一仔左翼
未睇下半季之前我，我ff過係一仔左閘，佳佳左翼，而家好似調番轉好d。
其實簽方伯倫得唔得，本地正宗左閘好似都無咩，好多都係替工，所以黃梓浩生生性性，未來港隊正選左閘應該係佢

咪即管睇吓班青訓有幾多料囉
反正成績同降班冇必然關係

夢想

都ok大隻嘅不過對外援中鋒應該都屈唔到機

廖億誠同茄子一齊出 中路會唔會變放題

不過香港真係有咁多地咩

傑仔左羅梓右

佢會咁諗先算，反正港隊而家踢442，防中一定無佢份

既然唔要戴思聰點都應該預咗要搵個中堅? 曾仲楠甲組都好少出 有啲懷疑佢會唔會跟住升 尤其上年愉園都無跟 黃洛又淨係凱景嗰時踢過三中堅 一係防中外援打中堅 定係已經簽咗jordan jarvis個frd?

黃梓沉左好耐

唔計近2年多數後備，真係平均2場唔洗入一球

學？唔講以為羅素轉型中鋒成功

禾金除咗高，射術停波都唔差㗎

搵黃洛打4後衛中堅死得人多

佢地踢甲組嗰陣好鍾意控球在腳猜波
連林駿杰都出嚟猜波
唔知嚟緊港超係咪繼續咁踢

理文名宿羅俊仁

最理想就係咁 話曬傑仔北上之後助攻力好咗唔少

唔試點知，港隊中堅有細路，傑仔，甚至燁仔。防中有胡俊銘，樂仔，甚至陳肇均/黃威（假設佢地踢6號位）。
同埋謝4其實都係大佢地幾年

新鴻基大把地

港版列斯
堅持自己踢法

請尊重丹尼出場權利

JJ係咪以為自己踢緊5人

篇報導話晉峰得茹子同羅俊仁，唔知黃洛會唔會升篇報導都話暫時只係簽左兩個人，同埋未有考慮簽新球員所以我都唔知晉峰個中堅位點搞

中甲lv, 今季有時羅素上半場中鋒，下半場中堅，又有波入，學銘做到一樣有制空力/食到身位可以上到港隊大名單

留係理文做助教

搵佢接班人都講左幾年，傑志甚至港隊都未見到。如果傑仔去kitchee定位踢左閘，咁就解決兩個問題

同意，但佢做中堅都寧願飛剷落腳都唔用頭

搵趙俊傑囉

或者正選中堅，落後就上前踢中峰。
再唔係就做最佳後備，要攻就換出黎踢中峰，要守就加多個中堅

其實依家佳佳定位係點

蘇沙同一仔嘅大後備？

model

今季算踢得多同唔錯，因為表弟調左去踢右閘。
同埋有時踢三中堅，佢都可以踢左翼衛

簽得茹子都應該有呢個諗法

ck底褲？

考狗都唔收啦 中學都未畢業

但係我覺得晉峰d青訓冇車校嗰d咁好擔心佢地場場俾人大炒姐

余煒廉勁過球霸啦，起碼睇得出係正常人智商先

個人質素冇咁高但如果體系好+執行力高，球隊都可以有成績嘅

車校嗰啲幾乎個個港隊

余煒廉都有d嘈底，不過今年好似收左火，唔知係咪老大司列斯奧屌過佢。
不過佢起馬後生幾年，仲有大把機會進步。

李毅凱仲算啦，閘又唔夠快，中堅又唔夠硬淨，防中又無技術。打交就第一時間衝埋去，回防落腳又唔見佢咁快

點都俾個機會佢哋先囉難得有隊比機會年青球員
當年愉園都話有3個喺港甲超晒班嘅外援咁贏冠軍 晉峰幾乎全華班 都叫可以排到第一 其實算係咁 點都唔似當年凱景咁排完第八都話升上嚟

愉園添「千禧後」小將
陳潤潼陳煒軒補充後防戰力

愉園足球隊已經跟今夏已隨隊訓練的年輕球員陳潤潼、陳煒軒簽約，兩人加盟後球隊在後防的人腳選擇將更充裕。

兩名年輕球員俱為車路士足球學校（香港）青訓產品，陳煒軒在2017年至18年球季曾為愉園U18青年隊出戰青少年聯賽，過往兩季為車路士足校出戰丙組、乙組聯賽，而陳潤潼過往則入選過不同年齡層的香港青少年代表隊，參與過亞少盃、亞青盃外圍賽。

此外，上季中外借到車路士足球學校（香港）的鋒將馮梓軒，新季回歸愉園。

球員資料
■姓名： 陳煒軒
■出生： 2001年1月19日
■位置： DF
■身高： 175cm

球員資料
■姓名： 陳潤潼
■出生： 2002年7月7日
■位置： DF
■身高： 180cm

#hvaafootball #newsigning #welcome

陳煒軒（左）、陳潤潼

jordan 要唔要考慮去愉園同細路兄弟班

2019/2020 第三屆連登港超聯金草莓獎選舉 「Blocked Though」

今晚截依家得25票

球霸最恐怖係傳波
無論時機同力水都錯晒
一向前傳就九成都係送個波畀對手打反擊

為貫徹重用青訓的原則，「何Sir」指除一眾華人班底外，晉峰會沿用上季季中引入的費利浦薩、卡爾特納，並引進29歲中堅艾拔簡勞（Albert Canal Bartrina）。這位基羅納出身的西班牙球員曾效力西乙B的拉高斯迪拿、奧洛特等，更曾為西甲愛斯賓奴後備上陣一場，現正於香港酒店隔離。

港超聯 晉峰班費1000萬 狂牛兵法戰新季
10月16日(五) 15:07

港超聯新軍晉峰足球會，周五（16日）早上在京士柏運動場進行常規操練，球會班主黃俊雄透露組軍班費為約1000萬，而總教練何信賢則向傳媒說明組軍詳情和今季目標。
晉峰上季季初野心十足，除以600萬班費出戰甲組外，還請來西班牙主教練艾斯達維貫徹西班牙式傳控踢法，季中引入兩名西丙外援，並以30分高踞榜首成績完成上半季，劍指升超。惟因疫情緣故，甲組腰斬，幾經波折下，晉峰獲足總批准升班，新季將首度出戰港超聯。

球會其中一位班主黃俊雄（Hanson）周五（16日）在操練期間受訪，透露今季班費為約1000萬，今季目標不求成績，只期望遵從球會的青訓理念，以晉峰出身的年青球員出戰港超聯。總教練何信賢補充，陣中大部分球員由甲組開始效力，大部分無超聯經驗，希望在上半季先適應超聯節奏，下半季務求護級。他又稱球隊今季將揀選青衣運動場為主場，繼續由主教練艾斯達維貫徹短傳入滲踢法。

當被問到為何當初有決心升班，Hanson笑言其實「唔係咁想上嚟」，但為了兌現和球員之間的承諾，決定毅然升超：「當初同球員承諾咗如果喺甲組有好表現，可以升到班嘅話就畀佢哋試吓，咁樣先證明我哋嘅計劃可行。」
為貫徹重用青訓的原則，「何Sir」指除一眾華人班底外，晉峰會沿用上季季中引入的費利浦薩、卡爾特納，並引進29歲中堅艾拔簡勞（Albert Canal Bartrina）。這位基羅納出身的西班牙球員曾效力西乙B的拉高斯迪拿、奧洛特等，更曾為西甲愛斯賓奴後備上陣一場，現正於香港酒店隔離。而土生洋將佐敦布朗因未有領取特區護照，今季會以外援身分註冊。

今季有數支球會散班，加上富力R＆F剛宣布退出，市場上將出現許多待業球員，惟「何Sir」稱暫時未有打算再簽入更多具超聯經驗的球員，陣中僅留用曾效力理文的羅俊仁和從東方龍獅借入茹子楠：「『茹子』細個跟過我踢波，7月時已經同佢傾，佢想有多啲機會出場，而且心態好好，希望佢可以帶動其他球員，畀佢哋知道踢得好係有機會踢到香港隊。」

自9月開始，晉峰已按足總防疫指引下復操，何信賢指球會已展開操練約3星期，但他坦言進度較正常的季前操練落後，因此最近已積極約戰友賽，包括上周「拍跳」南華，周四（15日）晚對過甲組高力北區，而周六（17日）早上將約戰香港飛馬。

龍門教練何國泉將註冊超聯名單，擔任球隊第三門將。

一仔最佳應該係中場？
好似當年Av咁，當年又要踢閘踢翼，成熟左就做指揮官

傳失都算，轉身回防又慢，上前殺波又唔準

一仔同AV死左腳，但一仔好似無Av 技術咁好

真係 感覺穩陣好多

但有速度有身型

我覺得一仔啱踢翼鋒多啲，間唔中拉中間較砲

我自己覺得未來港隊咁樣唔錯 淨土炮 利申：光頭個位求其放 正路應該用入籍

子彈
一仔/孫銘 龍/培基 均仔/jordan
樂仔 光頭
羅梓 細佬 煒廉 傑仔
袁

比啲新料佢
請鏝訪港袋政府千一萬fatfat

凱同艾里奧一樣
每當「派牌型」中堅上身就出事

我直頭認為一仔已經可以接到F7班

問下佢點睇羅太個場
用馬會錢仲多過傑志，但係起個7人場出嚟

我自己覺得香港場太細好難中堅派牌 中堅最殺食係放長波兩邊or一下打穿 即係雷斯嗰隻 密迫搶，快攻

我心目中起碼踢大球場夠力同準放到對角先叫派牌 個個球員踢大球場即刻廢3成 但香港似乎無乜人做到 可能係賓希路

晉峰贊助商好似大陸公司好有錢？
但起球場計劃難成事

好似得細老高大小小

南華又何嘗唔係攞咗馬會錢之後仲係爛地

我打純土炮啫 正路有蘇沙，sean，matt lam

當年保贊

晉峰兩名班主黃俊雄及鄧偉豪均從事金融集團證券行

港超︱晉峰疫市升班冀展青訓實力 借將港腳茹子楠：部分隊友已達港超水平 (16:48)
2020/10/16

疫情重創經濟，新一季港超只餘8隊參加，但當中升班馬晉峰仍決意投資1000萬元班費首戰港超，以自家培訓的青年球員及西班牙足球風格征戰。總教練何信賢冀小將珍惜和學習踢職業足球的機會：「現在這個環境可以有機會踢職業足球，要學習如何提升和表現出最好一面。」

晉峰班底大部分都是隨隊多年的青年球員，年齡介乎18至26歲，包括前港足5人代表廖億誠、黃偉國、林富貴、梁創業及門將林駿杰，還有劉君正、黃洛、馬文政及黃政德等港足青年軍，他們均有機會在晉峰「擔大旗」。但有參加港超經驗的，僅得昨落實從東方龍獅借入的港足中場茹子楠，以及前理文翼鋒羅俊仁。4名外援連同本地出生的左閘佐敦布朗，均是首征港超，西班牙籍防中卡爾特納、巴西籍翼鋒費利浦薩，以及正隔離將加盟的29歲西班牙籍中堅艾拔簡勞，都是西班牙籍主教練艾斯達維的舊部。晉峰主場球衣起用粉紅色，而球隊未能爭取深水埗運動場下，新季料以青衣運動場為主場。

茹子楠自小踢多隊青年軍時，已認識現任晉峰總教練何信賢，也跟曾仲楠及林富貴等做過隊友比賽。「茹子」就讀拔萃男書院時，跟大一屆的晉峰門將林駿杰，在學界精英賽並肩作戰贏得冠軍。已在晉峰跟操一周的茹子期望，來到爭取更多上陣機會，亦願意分享在港超經驗協助新隊友，又認為球隊多青年球員，有活力跑動多可成優勢：「在港超臨場發揮重要，首次參加港超的隊友或會緊張，亦較少在港超球場比賽，但其實隊友能力都不錯，部分更有港超水平，是值得升上港超。西班牙籍教練訓練重視地面組織和傳球，希望自己能夠從中爭取入球或助攻協助球隊。」總教練何信賢說，班底已大致完成，承認受疫情影響開操僅3周，訓練效果未言理想。他期望茹子楠展示港腳實力，帶動初戰港超的隊友進步：「茹子活動範圍大、膽色夠，昨日友賽已很快融入球隊。」

晉峰兩名班主黃俊雄及鄧偉豪均從事金融集團證券行，會長黃俊雄透露班費為1000萬元，笑言其實不太想升班，但指球隊宗旨主打青訓，並跟球員承諾，若有實力升班，就會一試港超：「球員參加港超才有機會提升實力，才可證明我們青訓計劃是否可行，可在港超做出什麼效果。」他續道，球隊先以護級為目標，亦期望支持晉峰的球迷和朋友勿太着重球隊成績，而是多留意球會的青訓理念。

晉峰預計陣容（4-3-3）

主教練：艾斯達維

林駿杰（22歲）

何浚皓（24歲）曾仲楠（24歲）◎艾拔簡勞*（29歲） ◎佐敦布朗（26歲）

茹子楠*（22歲）◎卡爾特納（28歲）廖億誠（25歲）

◎費利浦薩（25歲）羅俊仁（26歲）黃偉國（21歲）

*新加盟

◎為外援

之前無留意
咁有錢打算起球場，唔少野

靠細榮屌返醒佢

其實所謂冰河期，除咗係講市道，仲包埋反應及氛圍。

呢兩樣嘢，今日唔同咗，如果真係墜入冰河期，係連氛圍都失去，真正WFC，喺網上面極少迴響，不過現時本土主義興起，資訊流通得好快， 舊陣時就好多嘢係要畀錢入場先知道，而家係唔需要，世界唔同晒，冇乜可能返去2002年嗰種狀態。

我喺2002年某大型討論區開設香港足球專區，獲得差唔多一百個回應，九成自己覆自己，一成係叫執咗佢。

lihkg港足區應該唔係分身自己同自己討論推post？

富力去世，係會影響部分球員人工出路，但唔係某啲媒體咁，講到冇咗富力香港足球就冚家鏟。

都係既依家咁多人冇班落，希望佢地可以珍惜機會

重黃梓?
傑加羅梓兩閘
細佬加sean中堅可能重好

淨係期待JJ初戰港超表現
其他就是鳩但啦

香港足球始終係老闆主導，富力無左北方條水只係開始，睇返果邊情況，唔排除將來有第二，三隊無水走人
所以依家應該係叫冰河時期既序幕？

都要成千萬班費
係咪通漲好西利

香港麥佳亞

東傑係咪會變而演天光隊咁樣
得佢地兩隊自己玩晒

期待茹子

以依個陣容晉鋒D班費少少水份
耀蛋上波樂話上季垃隊用左八百萬，今季唔知會唔會又係

佢哋上年話係計曬 5人 青訓 等等所有嘢

屌你野狗報 冇禾果？

點解有人會認為學銘制空力好
你有幾可見佢頭鎚sip贏or頂贏入波

港超聯｜富力退賽未接觸球員 盧均宜：已向足總求助
11分鐘前
Share on facebook
Share on whatsapp
Share on twitter
Share on system

盧均宜望先與富力傾妥解約方案。
A
A
A
由在港上市的國內地產商支持的港超聯球會富力，周三宣佈不角逐新球季後，隊內球員突變失業軍，然而富力至今未聯絡球員商討解約問題，隊長盧均宜今午表示，已向足總尋求協助。

富力退賽後，球員除忙於物色球會落班，也希望盡快與富力傾妥解約賠償，不過，正隨母會標準流浪操練的富力隊長盧均宜，今午助球隊在熱身賽擊敗傑志後表示現先處理與富力的解約賠償問題，

他說：「富力宣佈退出後，暫未與球員商討解約賠償，所有事情未有進展，亦未有接觸球員，球員已向足總查詢。球員需先與富力商討解約才會商談新季轉會，我們曾向足總提出協助，但足總暫未有頭緒，如短期內未有進展，可能會透過主教練楊正光提出與富力高層商討解決方案。」富力與大部份球員尚餘一至兩季合約。

這位前香港足球先生補充，目前首要是解決與富力的解約問題，至於新季會否重返流浪未有定案：「好開心可先跟流浪操練，保持狀態，但亦有與其他球會聯絡，目前希望先解決富力的解約問題，之後再決定下一步。如落實重返流浪，希望協助隊內年輕球員成長，寄望他們可以慢慢接上，而自己長遠計劃是向教練工作發展。」

其實問馬會攞錢關佢咩事
你有料咪寫份proposal問馬會攞錢囉老野

【港超聯】晉峰戰港超 堅持踢漂亮足球 班主籌劃覓地建球場

新一季港超下周六（24日）開鑼，將迎來新面孔——升班馬晉峰。這支球員平均僅23歲的青春班，堅持以地面組織踢法征戰港超，注重理念而非成績。

22歲的茹子楠上年曾助香港隊贏得省港盃，再外流葡甲科瓦彼達迪，在剛過去的一季回流港超，卻因隊內競爭激烈，甚少為東方披甲。

這位中前場球員昨日落實轉投升班馬晉峰，首要目標自然是爭取上陣機會，「之前我能力未夠，現在要讓更多人看見我，累積多點經驗再回歸（東方）。」

晉峰球員平均23歲 茹子楠：以活力去競爭

茹子已隨晉峰操練約一周，他透露球隊十分注重地面組織的踢法，「在東方時會踢得直接一點，但這裏的西班牙籍教練要求全隊以地波去組織入球，希望比賽時可以做到；自己也想入波及助攻，協助球隊取勝。」

晉峰全隊平均年齡僅得22至23歲，陣中亦只有「茹子」跟另一華將羅俊仁具備港超經驗，茹子認為隊友或會感到緊張及不適應，強調自己會多作提點。他相信球隊不會因缺乏經驗而「輸蝕」，「我們有活力、跑動多，恢復亦較快，會用這些優點去跟別隊競爭。」

晉峰總教練何信賢為「茹子」加盟鋪橋搭路，他指欣賞對方的心態，希望此子可帶動一眾首踏職業舞台的「新丁」：「讓他們知道，職業球員有機會踢香港隊。茹子曾赴葡發展，很了解西班牙式踢法，友賽時化學作用不錯，他活動範圍很大，也很有膽識。」

「短傳入楔適合香港人」

自港甲於1月腰斬至今，晉峰已有9個月未曾出戰正式賽事，球隊約9月底開操，最近先後友賽南華及北區，但都只屬試陣性質。球隊保留原有3位外援——司職中前場的費利浦薩、中場卡爾特納、左閘佐敦布朗；新援中堅艾拔簡奴則已抵港，預計周末才完成隔離。

華將方面，陳靜謙在試腳後選擇投效香港飛馬，何信賢稱暫未考慮其他人選，「把機會留給現有球員，雖然他們普遍不高大，但自小已培養以短傳入楔，這踢法很適合香港人。」

班費低於千萬 宗旨「製造」球員

晉峰今季班費低於1000萬，會長黃俊雄從事證券行及地產生意，他重申升超是基於去季對球員的承諾，並會維持「青訓」宗旨。何信賢指球會希望為香港球壇「製造」多一班球員，「若富力沒有退賽，球圈就會多了20多位職業球員。雖然現況跟願景有點差距，但明白職業足球是怎樣的一回事，要如何提升自己。」

「勿看重成績，專注球會理念」

黃俊雄稱，陣中9成球員由甲組踢到港超，管理層對成績沒太大期望，不求爭標只求護級，「球隊留在超聯也可能長期位處中下游，但我們注重培養球員、舉辦地區及學校足球活動，希望球迷勿看重成績，將焦點放在球會理念上。」

近日晉峰新季球衣曝光，胸前印有「未來香港足球」，黃俊雄透露這是慈善公司的名稱，「球隊正跟大埔、北區及深水埗等地區研究方案，覓地興建球場。我們設立這機構要符合賽馬會資助的要求，並希望吸納志同道合的人。」

茄子楠（大師兄）

晉峰外援佐敦布朗 ，勝任左閘，自少在港成長，符合「本地球員」身份，但因家庭問題，決定以「外援」身份亮相。

以前冰河期話睇香港波真係會比人笑, 包括港隊比賽

利申: 曾經係笑人既撚樣

而家都係比人笑

點解份份報章都唔記得黃洛踢過港超？

盧均宜，av緯有望重投
母會流浪
下季爭第六無難度

佐敦布朗如果照明報咁講係香港出世應該計本地 佢2015踢過港會抵咗壘

「短傳入楔適合香港人」

Agger

冰河期承認睇本地波=廿年前同性戀出櫃

留意番夢想fc之前都有講過想起球場

唔知球棍二幾錢人工呢

新球季係咪得 晉鋒/南區 用外籍教練？

盧狗退休啦屌，咪撚阻住後生仔落班

應該係總監自己無提 報紙都係引述總監

不如斷腳啦

日日喺度單單打打 對香港足球有咩好處？
佢就話喺鍵盤後面咬生果金啫
陣間伍件心灰意冷退出又多一班職球員失業
連個中心都摺鳩埋 又少個有心人搞青訓㗎喇

體記祺巴可摸以勸下個廢老？

幾期待晉峰嘅踢法 方向正確
其實愉園都係 起碼勇於嘗試用波組織

呢兩條友都係反件s，點勸

根本反件就係嗰阿伯嘅生存動力

心口d字體真係肉撚酸

流浪擊敗傑志

港超聯 冠忠南區再起步 新兵TOBY不孤單
10月16日(五) 15:08

上季收咧不足一周後，冠忠南區近日已經投入操練，備戰新一季港超聯。季前由東方龍獅租借加盟的守將唐道碧，亦已經與冠忠南區會和，另外主教練列文亦透露葡萄牙新外援柏度文迪斯，已經抵港正進行隔離，並不排除會有新外援來投。

冠忠南區經過3日休假之後，近日重回訓練場，為新一季港超聯作準備，其中新面孔唐道碧(Toby)成為場上焦點，這位東方龍獅借將雖然初來乍到，但對冠忠南區一班球員絕不陌生：「隊中唔少球員同教練，我已經識咗好耐，好似James(夏志明)讀書期間已經認識，踢公民嗰陣識Calvin(貝可泓)，所以融入得好快。」Toby亦提到於傑志時代，與列文相識，今次兩人一拍即合，希望能在新球隊做出好成績，甚至挑戰聯賽前3至4位置。

冠忠南區上季復賽期間未能取得勝仗，最終以聯賽第5名衝線，上季季中接手的主教練列文，承認復賽期間戰績未如理想，但球隊本身視復賽期間6場比賽為季前熱身賽，期間汲取不少寶貴經驗及教訓，並已將目光放至新一季征途：「我哋會好好運用啱啱多於一周嘅備戰時間，對新賽季充滿期待。」

復賽期間，冠忠南區僅以18人單薄陣容應戰，對球員及教練都是巨大負擔，新賽季球隊亦已經由東方龍獅，借得可以本地球員身份上陣的唐道碧，列文認為這位26歲守將能夠幫助到球隊：「佢喺和富大埔累積咗唔少經驗，處於當打之年，運動能力亦好出色，仲可以打唔同位置，對球隊會有好有用。」列文亦交代葡萄牙新外援柏度文迪斯已經抵港，並正進行兩周居家隔離，希望未來能慢慢幫助這位新兵融入球隊以及新環境。算上該葡萄牙中場，現時冠忠南區陣中已有5位外援，但列文透露不排除會有外籍球員加盟。

邊個林狗

龍fat配

Fat gor: 喂！泡泡龍出去蒲
龍：唔la 要打rainbow 6

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）、劉浩霖（東方龍獅，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝、黃駿軒（標準流浪）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度文迪斯、唐道碧（東方龍獅*）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必、叢振洪、劉浩霖（東方龍獅，外借回收）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、兩位外援進攻球員、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

香港飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、陳靜謙（東方龍獅）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、費蘭度（東區）、兩位巴西外援、黃駿軒（理文）、林學曦（東方龍獅）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）
Out：

東方龍獅日前開操為新球季備戰，球隊總監兼主教練李志堅指未來一季除了囊括本地所有錦標，亦希望在亞洲賽爭取佳績：「新球季喺本地賽事一定會再以三冠王為目標，重奪聯賽冠軍為首要條件，另外兩項盃賽都想力爭衛冕。至於亞洲賽，我希望能夠代表香港行得更遠，我想幫香港贏，幫東方龍獅贏！我認為宜家香港人需要開心同正能量，希望帶到畀佢哋！」

From: 東方龍獅fb

球衣胸口贊助將印上「未來香港足球」的名字，黃俊雄透露是其新成立的慈善組織，用以推廣地區足球。

From: 體路

老棍二會唔會表演下踢流浪踢到奪冠
拎到冠以後幫佢吹奏

預備組冠軍

中村係咪正式轉會去理文？

Yes

冷靜，傑仔點都搵到隊落班㗎啦

一齊入石門

出去玩姐，諗多左

嚴格上，如果講球圈情況，千禧開始冇乜點改變，都係蝕到趴喺到，最大分別，多咗啲關注度，香港隊有基本盤。

唔可以睇少 人腳真係好有潛力

扲到話你知

起碼而家睇港隊唔係一件羞恥嘅事先

又抽

呢嗰經歷我都有，以前返工畀人發現去睇香港聯賽，笑足我幾年，佢哋眼中，香港聯賽係垃圾、社會渣滓、弱智、低能、白痴、射小滴、性無能嘅失敗底層先會入去睇，成日笑我係咪幫阿伯含撚揾兼職。

計我話，旺角場阿伯先正，阿伯隻腳玩一個月啦，抆佢哋腳毛，搣佢哋腳皮嚟食，再翻佢屎腸出嚟，老老哋，充滿嗦味，再飲佢腸仔分泌嘅屎汁，識條春你班友。

可惜港隊個基本盤得好小做埋港超基本盤
所以先搞唔起個聯賽

兩回事嚟
港隊可以贏在氣氛同政治
唔知球員係邊個都可以好盡情投入

其實最好就係亞冠、港隊做切入點，但問題要成績先得，你冇理由要一個新仔撐永遠都係泊大巴先和到既球隊

睇港隊但港隊球員名都唔知嗰班，都唔知算唔算真係支持香港足球

呢類人有啲就係鬧你著狗皮既cctoy糞青

所以東方嗰年亞冠屌到佢化

傑嗰年亞冠就算反傑都深潛

如果唔係之後嗰2年冇咗亞冠，港足可以走遠幾多

自9月開始，晉峰已按足總防疫指引下復操，何信賢指球會已展開操練約3星期，但他坦言進度較正常的季前操練落後，因此最近已積極約戰友賽，包括上周「拍跳」南華，周四（15日）晚對過甲組高力北區，而周六（17日）早上將約戰香港飛馬。

有無人知聽朝係邊到踢

只有長期踢亞冠，咁就會benefit到班球員去追得上大賽嘅速率，加強自己嘅對抗性，當打國際賽嘅時候就相對不落下風

舊制亞協都差咁啲，新制就直程垃圾

起球場 呢樣嘢聽落就好吸睛好正
但幾隊都有提過 最後無一隊事成就知係有幾難
無一隊球隊可以起到自家球場啊

左175 右180？

港超聯｜傑志備戰新季 派副選友賽不敵流浪

重奪港超聯冠軍的傑志周三復操，今晨與標準流浪在賽馬會傑志中心進行熱身賽，為暫定本月24日展開的20/21球季作準備，在收起絕大部份主力下以1:3落敗，主教練朱志光賽後表示，熱身賽主要讓早前復賽未有太多上陣機會的球員提升狀態，賽果並非重點。

傑志周日第四度奪取港超聯後，小休兩天便復操為新季備戰，今晨與未有參與復賽的流進行熱身賽，黃洋、艾里奧、加維蘭及李毅凱等悉數休戰，由杜馬思、顏卓彬及鄭展龍等擔正，賽事分三節進行，全場互有攻守，流浪先開紀錄，傑志由蘇沙扳平，到最後一節，傑志連番失機，尾段連失兩球落敗。

朱志光賽後表示，由於杜馬思、何振庭及顏卓彬等在早前的復賽未有太多上陣機會，狀態比較參差，這段時間主要提升他們的狀態，希望慢慢提升他們達到理想的體能，個別年輕球員表現不差，希望新季可派用場。

他透露今年在休戰期再任暫代主教練，球季剛結束便要準備新季，球隊沒有太多時間物色主教練下，自己將留任一隊主教練，但同時兼顧傑志兩隊青年隊，希望投放到時間在一隊，也可協助球會青訓。此外，傑志已聘請專業營養師跟進隊內年輕球員飲食習慣，希望有效改善球員體質。

打邊爐、壽司、隊酒

畜力個垃圾雀巢算唔算？

復賽後幾場 場場都踢得好睇

上月oncc

觀察巴辛的Instagram，你會發現有很多與流浪一眾隊友的合照，他自己亦坦言，全靠隊內職、球員今年的熱心幫助，他才得以適應在香港的生活：「基藍馬、安基斯、安達、『賴Sir』（流浪教練團之一賴嘉輝）等嘅流浪人，今年幫咗我哋好多，佢哋到依家仲有間中Send訊息嚟問候我哋。當然Mr. Mok（會長莫耀強）、總監Philip都十分照顧我哋！好感恩流浪所有人都對我哋好好，我希望下季可以為流浪射入20球，以報答佢哋！」

但依家咩情況

南華起咗

起咗高爾夫球練習場

港超→港丙→港甲→港超

傑個年夾硬谷到上去嗰個level但之後個年即刻頹晒
今次再戰既話係應該要諗點維持係嗰個強度

係咪青個人睇住fatgor

btw蘇沙呢啲波都要踢

用到盡

唔同啦
個年個陣老到
平均有30幾歲
宜家起碼年輕d先
維持強度一定係靠踢呢d高水平比賽

除非傑仔，否則仲係丹尼

要keep住年年打先有用，當然入到淘汰賽當然係最好

尋日TGgp好似有人問咗佢，佢話無班落
不過今日搵唔番圖

當有得年年打亞冠，一年都係得6場

Tg睇人打飛機得㗎啦 有鬼料睇咩

18年傑志返到港超啲波幾好睇，速率快其他隊好多

真心應該簽傑仔
簽林狗唔知做乜9

之前傑會揾韓國球隊友賽備戰亞洲賽，今年可能無？

你今年可以點撚樣搵啊？

你有隨意門？

其實左閘係有

我覺得今季有機唔用咁多dani嘅

17年都話jordi recio嗰啲唔會退啦

條友啲比賽態度仲西過球霸，去到亞冠衰衝動場波就係咁先

況且又唔係好波

你燒壞腦？

依家點周圍去

大笑左，笑埋右

Dani做輪換多

但有3場作客
呢d真作客既經驗對職球員都重要
同埋我覺得AFC今次擴張亞冠幾好
香港咁細個聯賽都有機會三隊踢亞洲賽
就算改制後亞協垃圾
多d港超球員有亞洲賽經驗都唔係壞事

呢樣真

你睇下個名就明

除咗球會出賣香港 班球迷都好撚大責任
完全都唔撚打氣嘅 恆大果場最撚經典
少少聲都聽唔到

貪平

Agger，特別係麥生選啲後生嘅入去，而呢班後生有踢亞洲賽經驗嘅話，對港隊好有用

所以一仔、羅梓、畢頓呢啲真係要好好珍惜亞洲賽機會

東方嗰年勁多真街客

本地波球迷當東方過街老鼠咁

同埋東方啲打氣又係東方龍獅噓噓噓

【足球先生直播室】今周大事回顧
22:00 live

客觀啲講 含大啲打氣好撚大聲 完全兩個level

又有域奇聽

呢方面我當然知
我講緊係連佢哋都靜嘅時候
東方都係乜聲都聽唔到
有入過場嘅人就知 我記得嗰晚高登定連登都好多人屌

肯起返個有石門場咁上下既訓練場已經好好

以後都唔會信邊個邊個班主會起球場

又有得聽佢教西班牙文

幾時有錯覺香港波有一格人打氣
港隊例外

多街客依個真 記得個時屌鳩對面都無人跟
已經唔洗你撐東方啦 屌鳩對面都唔幫手

夢想夠話起 轉頭班都散埋

小 kidchild 嗰年

大球場都唔只一格

我有份屌

東方好多捧場客都係啲藍絲阿伯
對住傑志時，佢地聽到傑迷打氣會屌鳩啲傑迷

傑個年雖然係一格人 不過全場都勁好氣氛
最少有聲先啦

屌鳩對面好似異類咁

唔只啦，廂座東翼都爆

每年得千萬班費其實真係唔好再諗起私家場啦
淨係買塊地都夠你玩多N年...

以前成日有阿伯自己坐入去打氣區
但又要屌人打氣嘈住佢

而家無再發生了

嗰陣仲左膠當道，我屌對面啲人會跳出嚟

"睇波有風度啲得唔得？我地唔要同佢同一個level"

連噓國歌都會俾人屌

嗰時坐恆大隔離 係咁起身同對面互屌
前後左右就係咁望住

以前無牌 而家通常講明係打氣區

荷蘭佬攞旗過嗰邊，有左膠區議員（仲要唔係油尖旺區）call 實q捉佢

荷蘭佬係咪電視下面
因為我睇住個紅色帽嘅鬼佬一本野車落個坐咗過嚟慶祝嘅含大狗度
爭啲沖埋去打柒佢

睇黎傑總真係傻，唔係扮出黎喎

係仲有邊個紅色帽

不過咁多年最勞氣都係見到32區嗰個著米蘭kaka嘅撚樣

仲要有種入港足區

然後仲要有巴打撐佢

Ricky第一個爆料富力收皮

以前試過港超首循環同次循環之間嘅時間，揾外隊比賽備戰亞洲賽
又或者用賀歲杯嚟備戰

你覺得人哋有時間隔離咩？
不過對住你唔應該咁認真

如果真係安排唔到同外隊友賽
係亞冠更加難跟上比賽節奏

陳柏文都唔會問d咁on9嘅問題

域奇：對於香港球隊將來要達到更高嘅目標嚟講，一定要有競爭。唔夠膽講畜力退出完全係足總責任，不過將來類似情況，足總要訂明規則要佢地遵守

簡兒

回錯

錯po了
btw收皮啦簡兒

有人撐咩

記得
有人俾波衫佢都唔着

踢場波要隔離28日

你都唔識野 正到咁收皮？

成本問題都費事計
要比幾多錢先肯隔離28日

俾得起J1/K1一個月班費，不如直接簽個人好過啦

有，話追自己鍾意嘅球星唔緊要，多啲睇港足就得之類

然後就冇港足po見過佢

域奇：近年帶隊上燕子崗我都好享受，一嚟係真嘅主客制，二嚟藍區三年作客燕子崗未輸過

Ricky：作客富力好難踢，但係南區連續3年未輸過俾佢

又係呢啲忽然球迷

丘建威：畜力俾球員人工係天價，如果拎返啲零頭去搞青年軍，咁對球會形象會唔會好返啲呢？

拎d零頭請個pr搞下本地化會好好多啦
咩都唔做 做左反你嘅人一家會繼續喺度 但支持你嘅人會出現先啦起碼

域奇：今次畜力退出係對於所有人嘅一個警惕。如果我地唔變，香港足球就會退步，變返業餘。由零開始唔係一件壞事，再諗過個五年壞事。

丘建威：新搞波嘅老細會唔明，點解啲規矩會突然變嘅？
域奇：仲有啲規矩唔好側重某一隊，最緊要公平同有透明度，唔好成日變

除咗傾向富力，有咩變

佢係咪俾人打？

唔係 俾咗件白色tee佢 佢笠左下 上到看台坐一陣 就唔著

而家最多可以揾玻仔隊踢友賽

丘狗笑撚到

一時又国援一時又超級外援

唔係有搞自由人咩

為咗fit返足總要有預備組個要求同AFC牌照嘅U隊要求就判俾人搞 本身今年係流浪tim

林狗廷

姐係係朱sir心目中，佢係副選

Sad but true

民主黨北區區議員都適用

都踏出第一步㗎啦 我friend睇咗幾場識得屌子彈

三年冇輸過
第三年都冇踢

所以立立成個怨婦咁
冇左條水

子彈出到去打正前得啖笑

你第一日睇香港波嗰陣都係邊柒個都唔識架啦
啲人屌你唔係真心支持香港波
咁你仲會唔會入去睇？

見到條問題就知係傑總

又諗起個篇文 噓都唔撚我 冇風度

cls 笑撚死

係咪之前都有著過a米pato嗰個？

係，講錯，係pato唔係kaka

30萬一個月喎伊鳩
夠一隊青年軍有突

原來就係嗰條撚樣

嗰隻爛鬼波牛諗住做狗？

好掛住港超三傻
保贊 腦屍同傑總

唔記得咗老屍

腦屍太廢

坐板華人都成6萬一個月

腦屍好耐冇出現

要等到大東方重奪港超冠軍先會浦頭
好似係

佢好似係fb 有蒲下頭

【港超聯】據悉富力提賠償方案 徐宏傑未上陣就落「富」：無奈兼艱難

【體路專訊】成軍4年的富力R&F星期三（14日）宣布退出港超聯，令陣中超過20名球員頓時失去生計。停擺期間加盟富力但至今仍未上陣的徐宏傑昨日（16日）指，對球隊突然散班感到無奈兼艱難，尤其已有大半年沒有落場下，「以為回來後可以快點有比賽去證明自己」，現時希望盡快解決合約問題後再考慮後路，並透露已有數間球會接洽。據了解，富力向球員提出賠償方案，但若球員「有班落」的話或不會獲賠薪金。

他昨日接受《體路》查詢時表示，對球會突然散班感到非常無奈：「由從大陸回來後一直只是操練，到現在已有大半年沒比賽，正以為能夠出戰新一季卻又散班，自己真的很無奈。」

如今再經歷暫時失業，他坦言日子有點艱難：「踢了這麼多年足球也是第一次遇到這情況，以為回來後可以快點有比賽去證明自己，又突然這樣解散掉。不過也要面對的，唯有盡快找球會、快點有比賽。」據悉富力曾向球員提出賠償方案，會賠償有約在身的球員11月的薪金，但如果球員有新球會就不會賠償。徐宏傑指會與隊友到足總查詢，了解處理合約的可行方法，再找尋「落班」機會：「如無意外會繼續在香港作賽，待解約後再打算，暫時已有數間球會接洽。」

cls咩叫有新球會就唔賠？啫係我退出但要迫啲球員退休？

屌佢老母咁撚仆街

屌你老母畜力
有新約就可以唔賠？

想傑仔去到kidchild到踢亞冠 再搏下有冇得再外流

乜依家單方面解除合約係可以唔使賠錢架咩

點解唔係賠哂餘下合約嘅全部人工
唔係嘅話 我簽張約把撚

From晉峰fb: 聽日10:15am天水圍天業路足球場

應該係走法律罅當傾成免費轉會

咁如果係講成轉會嘅話 其實佢直情唔使理添 根本唔需要再出下一份糧 由新球會按照新合同出糧啦
但如果係提早解約 無論個球員有冇下家 都係應該要賠錢

啲球員起唔起到身呀

又唔一定要買嘅
地主租塊地幾年俾你，你幫地主搞惦哂城規會，土地平整，水電。過幾年你收皮唔玩又好，地主唔再租俾你又好，佢點都又so ？
不過起球場同減肥一樣，都係口號黎嘅姐

其實有冇得嘈上Fifa?

屌你解約唔係賠足嫁咩

全個球圈得442唔可以朝早踢熱身賽啫

多數呢D FIFA會罰你X個轉會窗唔俾reg人

如果要遵守合約精神，佢早幾年都冇踢波架喇！
自己衰果時就叫人俾多幾次機會，到人地衰果時就要人地遵守合約？？
仲有，我都覺得佢要追返欠薪，但係唔使要俾咁多人知囉！低調少少都可以架！

至於隊名則是由黃俊雄創造，有晉升及創高峰的意思。記者發現球隊球衣胸口位置印上「未來香港足球」，原來是他所成立的慈善機構名稱：「足總已通知我們落場球衣要加回『慈善有限公司』，這是為了球會發展而於今年成立的。因為會方打算在香港物色地方興建球場，早前已曾在大埔、北區及深水埗等視察過，但收到回應是要先成立一慈善機構，計劃才能實行。」

晉峰早前已進行兩場友賽，今晨會於天業路球場對一直拒絕傳媒訪問的香港飛馬。

「No comment. No comment at this moment」
「屌你老母，你睇你做乜嘢，你睇人哋做乜嘢。」「你要寫，同我寫衰佢。」

掛住保贊
尤其傑志出香港人 後生仔踢
又攞埋冠軍
東方同佢撐嘅畜力指洋為港但係失敗

想知佢會講咩

腦屍去撚咗邊

與徐宏傑有相同情況的還有林恩許及馮慶燁，但相信二人重返舊會傑志及東方龍獅的機會不大

腦屍係東方對畜場fb live 到留言，仍然講野好搶口

球隊首季港超班費預算不超過1,000萬，主要是由從事金融及地產行業的黃俊雄及鄧偉豪負責。至於隊名則是由黃俊雄創造，有晉升及創高峰的意思。記者發現球隊球衣胸口位置印上「未來香港足球」，原來是他所成立的慈善機構名稱：「足總已通知我們落場球衣要加回『慈善有限公司』，這是為了球會發展而於今年成立的。因為會方打算在香港物色地方興建球場，早前已曾在大埔、北區及深水埗等視察過，但收到回應是要先成立一慈善機構，計劃才能實行。」

晉峰早前已進行兩場友賽，今晨會於天業路球場對一直拒絕傳媒訪問的香港飛馬。
From: 文匯報

盧均宜流浪跟操或回巢
6小時前

港超聯球會富力周三宣佈不角逐新球季後，隊內球員頓成失業軍，然而富力至今未聯絡球員商討解約問題，隊長盧均宜昨午表示，已向足總尋求協助。

富力退賽後，球員除忙於找球會落班，也希望盡快與富力傾妥解約賠償，不過，正隨母會標準流浪操練的富力隊長盧均宜，昨午助球隊在熱身賽擊敗傑志後表示現先處理與富力的解約賠償問題。

他說：「富力宣佈退出後，暫未與球員商討解約賠償，亦未有接觸球員，球員已向足總查詢。球員需先與富力商討解約才會商談新季轉會，我們曾向足總要求協助，但足總暫未有頭緒，如短期內未有進展，可能會透過主教練楊正光提出與富力高層商討解決方案。」富力與大部份球員尚餘一至兩季合約。

計劃向教練工作發展
問及新季會否重返流浪，36歲的盧均宜表示未有定案：「好開心可先跟流浪操練，保持狀態，但亦有與其他球會聯絡，目前希望先解決富力的解約問題，之後再決定下一步。如落實重返流浪，希望協助隊內年輕球員成長，寄望他們可以慢慢接上，自己長遠計劃是向教練工作發展。」

至於昨日流浪對傑志的友賽，前者以3:1勝出，傑志主教練朱志光賽後表示，會方在沒有太多時間物色主教練下，將留任一隊主教練，但同時會兼顧傑志兩隊青年隊，希望投放到時間在一隊時，也可協助球會青訓。
From: 蘋果

揾香港足總無用啦，最多叫球員去勞工處或者揾律師

搞得嚟都開季

理文足球學院🐝將在10月24日至25日招考青年軍，為即將展開的2020-21賽季增添現有的青年學院陣容👏我們鼓勵所有2011-2003適合年齡球員報名。

From:理文青年軍

簽fat為乜
係都簽家榮準備接啊鵬班啦

或者簽傑仔取代艾里奧都好

家榮狀態真係搞唔掂 係都簽葉嘉宇

垃撚圾

內地特權鬥輸給香港特權
阿祺
2020.10.17

已有之事後必再有，已行的事後必再行。連不看本地足球的人也會八卦富力R&F到底發生何事，再次證明負面消息才是最吸引人留意。如果本地足運的畸形結構及制度繼續如此，甚麼背景的新資金來到都會被人玩謝，令到足運發展繼續塘水滾塘魚。

富力4年前以空降姿態到場，挾內地主場這一個特權（第1季小西灣，第2季起用燕子崗），後來再高薪搶人觸動既有利益者的勢力範圍，加上高薪搶人增加搞波成本，所以有人一早想除之而後快。（謎之音：同阿叔爭亞洲賽資格，你未死過呀。）

財力較弱的球會反而歡迎富力，因為他們接收了部份球員，甚至富力可以簽入球員之後再外借回自己球隊所用，又或者將青年球員送上內地環境訓練，這些環節的確是有助足運發展。

事實富力到場，是內地特權球隊鬥本地特權球隊，鬥敗了的下場自然是離枱唔玩。富力來港是足總接納，很多人說破壞了制度唔啱，這點不會否認，但在弱勢的球圈有大筆資金流入發展，換轉是足總應該接受還是抗拒？說富力破壞制度，那麼疫情後復賽取消4隊成績令聯賽形勢榜大變，這又是否破壞制度，為何大家視而不見？

反之來看，如果富力鬥贏了繼續留在球圈，可能足總就多一支盟友在港超會發聲，事實富力有重新提議過成立獨立聯賽會的議題，這點是觸動了有勢力人士的神經，畢竟重新洗牌發展足運，某些人現有建立的一切可能又要推倒重來。小至學校選莊，大至政治勢力分布，絕大部份人從來都是講一套做一套，上位後變臉，問題是看你站哪一方，球圈術語就係「你到底係邊一派？」仍是套用康子的原則，對於球圈大環境有利，推動足運發展有的事情就應該支持，對於口蜜腹劍的人應該敬而遠之，姑爺仔呃女落火坑都識落盡好嘴頭，你信佢落搭只能夠講一句年少無知。

沒有誰比誰高尚，有勢力的人霸住位置，新來的人想挑戰，如果後來者上到位掌握足運發展主導權，可能做得比現任更絕。特別是大家對於中方有戒心，加上內地主場令人感覺不爽，感覺是模糊了中港界線，自不然就粗口橫飛或者情緒上頭，怒插而後快。富力是否因財力問題收水是一回事，搞了4季四大皆空是一回事，老闆唔順氣谷住谷住又是另一回事。

在香港搞波咁多年來都見唔到金錢上有咩實質回報，直到近年發展足球學校食家長孩子或者成年人班條水，大家先發覺這可以是一條出路，但和球會營運本身聯繫不大，唔通開多一條路係超聯球隊教練及球員去教成人班然後收入同球會對分，製造新的現金流支持發展，或者呢個亦都係一條路都講唔定。

網上世界有個好處，就係好多人寫嘢有好多觀點，吸收思考消化之後可以增加對事情的理解，唔係報紙雜誌傳媒寫咩你就信咩，即使自己寫完之後發覺有唔妥都要修正改良學習，好似文人李怡一生不斷寫寫寫，現時對於時局世情的理解日漸深刻。

本地波的評論實在太少，千篇一律的比賽報道大家已經厭倦，精采的教練及球員訪問仍待同行努力。上上上代原子塵（盧振喧，教阿叔林尚義講波）的專欄文章未見過，東方日報從前的波牛手記未見過（據說是資深體記張遠所寫）、星島日報謝東尼專欄（以前成日公司睇）、成報草上飛專欄（不同體記輪流寫），咁多年來有咁多前輩寫過好嘢，今代無論是體記或者資深球迷其實都可以寫，思考同寫的過程其實都是在貢獻本地波。

現時寫呢D隨筆放Facebook係工餘時間去寫無人科水，也唔覺得可以放在patreon賣錢，大家有錢買patreon嘢不如睇更有料的人寫嘢或者買下女女甜相打丁仲實際。只不過見到本地波一直發展，如果有多D人肯寫肯投入肯思考，唔好比當權者講兩句你就信鳩晒，望清望楚唔好當人哋神咁拜，唔好比一D一間港超會控制N間甲乙丙組投票阻撓足運真正發展的人得逞（點解開大會時無人讀出班友仔個名，問點解xx會職員以業餘會身份代表問嘢搞事），咁先至係真正幫到本地足運。

可能有很多人講你無權無勢講經咩，又或者你在政府有權有勢但幫落足總做嘢都係狂被人插無人讚做嚟把託咩。但要記住張家輝所講，你依家無可能將來會有，可能有人睇咗之後諗到方法搞技安同牙擦仔，又或者真係有方法幫到球圈發展重新成為建設社會的力量，即使世道再PK，你都應該搵個方向去衝，做到攰就沉迷下膠劇，話唔定2046年之前港足真係有改革，到時一場波3000，5000人甚至1萬人睇，唔洗下下去睇英超日職但對於自己人捧唔落手仲要柴台，呢D仆街唔該過主。咁，到底足總幾時請新CEO，又要搵咩顧問成立小組研究獨立聯賽會云云，一來一回又要搞幾年，唔通真係等到2024年新九運開始，香港先有運行？

P.S
機會嚟啦飛雲，足總請ceo，有能之士請應徵感受下個爛攤子有幾惡拆，董事有幾多做嘢幾多混吉，仲有惡到當自己大晒的技安及牙擦仔做你對手，真係very challenging架。
足總CEO招聘廣告

From: 體記隨筆

好撚慘呀 出撚左成個星期文鬧哂全香港人

個幾隊退咗賽 取消返對賽成績都有問題？
反到無野好反

香港特權咁撚易贏就唔會香港樣樣野都越嚟越紅
冇錢就認撚左佢啦

一睇以為佢講JJ
點知原來係5:0

家榮點都好過啱啱嚟香港嘅鵬啦

牙祺懶風趣以為自己好有point
隔幾日就出篇廢文自瀆

一馬

唔想再睇佢d廢文

金句回顧時間

To 恩許、傑仔xddd、燁仔

To 老棍：

衰撚過班乜柒都屌一餐嘅廢老

因為搞到大富力好撚upset

Don Ho Ka Ming

復賽取消4隊成績令聯賽形勢榜大變，這又是否破壞制度👈Good point

其實真係好值得檢討呢個做法，原則上真係好有問題。有D人單純話係賽例一早訂明(章則C12)，但唔好忘記C12包含咗一堆罰則，包括罰錢及罰分，仲可能要降班，呢堆罰則就係要遏止球會亂咁退出，否則賽果取消導致其他球會獲優勢的話，就會有利益衝突。今年因為疫情關係而豁免哂呢D罰則，4間球會退出而唔使承擔任何後果可以理解，但足總就咁盲跟C12將賽果取消，結果就有利益衝突之嫌疑。

Cls

講咩反畜球迷失業
呢班撐畜孽種咪又係失業

支那平時都係用呢啲咁嘅特權去管治香港架咋
沒有誰比誰高尚

打氣文化好左少少

阿祺

起碼有啲新意
唔會隊隊都用嗰個beat

冇追post 做咩叫佢去做狗咁大仇口

佢d 中文廢到
無論書面語定廣東話都睇得好辛苦

打矛波

不寄望社會進步但要求下一代嘅人要同你挨苦 呢啲真係中國人心理

呢單係邊單

愉園散班果陣火雞搵長毛去勞工處追欠薪

又係d老屎忽講法，當年我XX。同d藍絲有咩分別

偽善桐生一馬

咁呢場仲有冇採訪
睇吓飛馬有咩人腳都好

不如阿祺開名啦，講清楚邊個係利益集團
掩掩揚揚唔知點撐你好

不如柒頭褀你收聲啦

你講完都唔知信唔信好

除左後生之外諗唔到有咩好，心態又麻麻同埋呢2年雪到一出場都怯場

黃馬d超級外援肯定勁到要收收埋埋 驚流出嚇親其他對手

可能隔離緊姐，一出黎就勁呢

就快開季，壓價到最盡好正常la

一萬蚊比林狗呀
抵啦 林狗食屎啦

今次係你講定你朋友講先？

勁到要延遲開季 成半年都未得

擁南躉｜搜羅舊波衫自製迷你掛飾 80後開網店保育香港足球歷史

本地球迷總會留意過80年代的精工、寶路華及南華爭霸，以至90年代東方、南華、愉園、星島及快譯通等列強逐鹿難忘場面；縱使本地足球風光不再，但這些歷史已留在不少球迷記憶當中，80後球迷阿Kan在疫情期間想到自製8、90年代表港甲球衣，希望可以保育香港足球歷史。

與不少球迷一樣，Kan自少透過電視足球節目認識本地波，之後隨擁南躉父親入場觀看本地足球，自此對本地波不離不棄，求學時期與同學入場看雙料娛樂，冰河時期繼續入場支持，後來出社會工作開始收藏本地球衣，以尋回對本地波的記憶。

他說：「10歳左右開始睇波，主要是每星期電視台播的世界及歐洲足球雜誌，初初先接觸歐洲足球，90年開始睇世界盃，認真投入始於94世界盃；因父親關係開始入場睇本地波；就算冰河時期也入場支持，到2000年中期羅傑承再入主南華，他做好多市場推廣，好有心，球市復甦，近年因為有了家庭，加上工作關係少了入場，但仍有留意。」為了解80年代本地足球的黃金期，Kan上網翻看精工、南華及寶路華的比賽，當中胡國雄是他心目中的最佳10號。

問到他為何會有自家設計本地迷你波衫的念頭，他表示武漢肺炎疫情多了時間在家工作，加上有留意日職球會製作的球會精品，開始思考能否自家製作港甲迷你球衣，希望帶些關於香港足球的回憶給本地球迷，之後將計劃付諸實行：「我自己會形容做港甲迷你波衫是回憶保育，其實這些球衣是我們那代人的集體記憶；現在香港每日也轉變，自己有時上網看到有人設計一些以香港昔日為題材的產物，自己就有留意好多本土設計，看到有女王頭鏈嘴、耳環，又見到有師兄用毫不起眼如坑渠蓋製成杯執，以舊郵筒設計成鉛筆刨，自己希望香港的球衣也可以給自己一些關於香港足球的回憶給各位，以留住回憶的味道。」

他表示90年代買波衫可非易事，不像現在五花八門，隨便到一個商場也可購到曼聯波衫，還可連印字：「當年港甲波衫更難找，因沒有太多球衣，只有一兩間球衣鋪有售，當年讀書沒有太多零用錢，後來出來工作便透過不同渠道收集本地球衣，現在好些港甲波衫好貴，去到四位數以上，有些更加有錢也買不到；試過將收藏波衫的相片上載社交平台，很快便有多人問價，但每件都是回憶，也有本身的故事，可以說是無價。」

今年四月疫情高峯期，Kan決定將自製迷你球衣，以【捌玖‧足印】放在社交平台作推廣，至今約半年，已有過千人讚好，反應不俗。他說：「最初推出是南華與精工的迷你版波衫，後來陸續推出其他90年代港甲球隊，如東方、星島、愉園、快譯通及好易通等等，連90年代尾的二合球衣也包括在內，除港甲，還有歐洲8、90年代各隊國家隊的經典球衣。」

他坦承在80年代成長的球迷，自製迷你球衣是有些私心，希望將記憶變成實物，故製作相當認真，花相當時間做資料搜集：「做這件事其實頗花時間，亦不是為錢，只希望帶些集體回憶給大家，可以做到回憶保育，由於要在工餘時間才可做設計，一般一件迷你波衫要花幾日至一星期，時間主要用於搜尋原版球衣，如有人將實體球衣放在社交平台拍賣才可作參考，但不是每一件也容易找到，像寶路華波衫，因為好耐之前，要靠上網看低清片段慢慢參詳。」

自推出不同系列迷你波衫後，有前東方青年軍留言看到東方經典7號球衣後聯絡Kan，並說看到這東方波衫那刻是「毛管戙」，覺得好感動：「先做李健和的7號，是因為他是香港足球經典，不論技術，他對賽事投入及拼勁，好有感染。」Kan為表揚近代最欣賞是三位本地中場指揮官山度士、譚兆偉及蔣世豪，特別製作三人迷你波衫連號碼印上，如南華10號、快譯通10號及愉園8號，當中亦有龍獅章的港隊8號球衣。

找廠製作迷你波衫不算難，惟數量不是太多，每次要控制好數量：「通常完成三件波衫設計便會交廠家製作，當中以南華、精工波衫最受歡迎，可能因為球迷層夠廣，其餘球會則差不多，比較意外暫時港甲系列較歐洲國家波衫系列受歡迎。」自製迷你波衫之餘，Kan也製作波衫杯墊，估不到也有相當市場。
From: 蘋果

呢部「寶馬」屬X6車款, 步大力雄, 有射術, 腳頭重......31歲尚在當打, 港超、亞協夠造有凸, 重點係亞援身份!!!!!

代佢答：fb睇返黎嘅

期待飛馬一字排開

深港體育交流相輔相成
記者 張銳
2020-10-17 04:24:11

一河之隔，香港與深圳有著密不可分的緊密聯繫，深圳發展蒸蒸日上，相鄰的香港也必定受惠。

廣東龍崗國際自行車賽場是廣東省人民政府為承辦第九屆全運會而資助興建的，賽場於2001年10月建成啟用，是亞洲第一個可以同時舉辦場地賽、公路賽、山地賽的國際標準賽場。香港單車隊在本港沒有建成將軍澳單車館之前，長期在該場地進行集訓，這也幫助香港隊能發展到現時世界級的水平。

另外，香港足球員戴偉浚現時效力中超球隊深圳佳兆業，且為球隊一線隊員，今年獲得不少的出場機會。戴偉浚此前曾經在英甲球會貝利、牛津聯等效力，後來選擇到中超球隊深圳佳兆業比賽。他在深圳的發展經驗，相信有助有意向中超、中甲等內地聯賽發展的香港球員。踏入2020年，香港運動員繼續在深圳舉行的大賽有好表現，香港游泳隊主將何詩蓓在國際泳聯冠軍系列賽（深圳站）勇奪2金2銀佳績，何詩蓓已經獲得東京奧運會參賽資格，藉著參加系列賽，何詩蓓達到測試訓練成果的目標，也讓她能與國際頂尖健兒正面交鋒，加快進步。

若論硬件和軟件，香港和深圳各有優勢，兩地能夠直接起到互助互利的作用，而通過互相交流，對兩地的體育發展絕對是好事。

港協暨奧委會副會長霍啟剛曾倡議大灣區可聯手舉辦國際體育賽事，若未來能夠實現，不僅會帶來更多世界級體育盛事給兩地市民，也能吸引到更多年輕人投身到體育事業當中，長遠來說是相輔相成。
From: 大公報

不了，我寧願正正經經用本bno去英國做青年軍好過

我啱啱睇時係90尾，我記憶，有球迷會拎舞獅鼓打氣，但有時係球會請返嚟，所以唔係場場有，雖然有晒樂器架生，但同現時Supporters式打氣方法，差好遠，冇咁有組織。

而到咗冰河期(2002 - 2006)，幾支大隊開始有固定球迷打氣團體組織出現，但打氣方式主要以叫隊名為主，同時使用樂器增加氣勢，例如晨曦朱sir著名破地獄，
使用咗鈸，具東方特色，但敲打鈸時都係冇定律，同現時球迷組織以歌聲，動作，配有節奏嘅樂器使用為主好唔同。

當時ultras同supporter呢啲球迷文化，喺香港並唔流行，非常少人討論，好多人對球迷團隊組織印象，係啦啦隊，當時亞洲唔少鄰居已經消化緊呢啲文化，我成日講嘅印尼，90年代畀意甲看台文化影響，2000年由Arema呢隊波啲球迷將歐洲打氣文化正式引入印尼聯賽，然後馬來西亞都受到影響，2007年睇亞冠直播，見到佢哋打氣已經好有規模。

香港行呢嗰方向係比較慢，但近十年進步得好快，開始有規模組織嘅Supporters' groups出現。

伊高沙托尼？

咩體記隨筆真係好癲
連取消退賽隊成績都唔比😂👍
港超章程C.12/D.8由2015年開始就無改過
如果疫情令到無場地舉行比賽(好似亞協盃咁)
呢個係不可抗力因素
財困唔係
最後足總有無真正採取ii - v)罰則
佢有自己考量亦都可以斟酌
但競賽角度
i)取消賽果有乜問題??????

4月足總正式公佈有隊退賽前
會參加復賽嗰6隊
有對過退賽球隊兩次既(富力-流浪)
有未對過退賽球隊既(理文-元朗)
咁成條數應該點計呀天才?
最公平緊係所有復賽隊vs退賽隊賽果全部取消啦

咁點解當初唔腰斬?
腰斬富力會冠軍喎
唔夠球會支持嘛
三比三打和嘛
唔夠票就好嬲好嬲
比你踢埋復賽
有得名正言順贏又贏唔到🤣

當初比人否決做「有表決權會員」又係
亞洲賽資格釐清唔到
係咪會搬返落香港答唔到
(
)
比人否決都正常下話
又唔見今年AGM理文比人否決?????
想夠票咪用多少少錢同時間
買多幾間會lor
想一步登天
規則又唔識
失敗左就輸打贏要
你話笑死唔笑死😅

所以我都唔會再信
個個班主開始果陣都係雄心壯志
之後玩多一兩季就潛水散班架啦

簡單嘅道具加上創意，就可以為訓練帶嚟變化同難度

#水花四濺

From: 愉園fb

有冇人知今朝晉峰同飛馬幾比幾

真係想知當年廖Sir係咪隻眼有事

第一節：0:0
第二節：0:0
第三節：0:3

31歲 應該唔係啦

迪布利? 如果簽到可以爭 4

利申：9 up

deble冇可能吧

太貴
總之理論上飛馬應該係港超八隊薪酬空間最多嘅
東方已經簽左好多人

係嗰幾個嘅啫
傑仔，sean，matt，許

我認同好多超甲乙丙嘅球隊好多小圈子又黑暗野 但一單還一單 唔好講到富力真係為香港人先得架

志堅？

隔兩日怨一次
痴撚線

除左幫一堆職球員出糧外 幫左咩

唔知晉峰嘅劉君正 馬文政個啲02仔有冇機會上到場呢？

2019/2020球季最驚喜十一人（後防篇）
-
隨著傑志捧起港超冠軍，歷時超過一年的2019/2020港超球季終於結束。筆者趁新季未開始，想和大家分享筆者個人認為過去一季表現令人最驚喜的十一人。我這次的準則並非以最好表現為準則，而是表現超過期望值最多的來選擇。這次先為大家送上我選擇的後防球員吧。
-
GK 盧兆崎（流浪）
-
球季開季時年僅17歲的盧兆崎（現時已經19歲，世事多神奇），這季才首次征戰港超聯。不過他毫無怯場，多場比賽都屢救險球，聯賽對飛馬一役更左飛右撲為球隊守住勝局！其他港超門將表現都與期望沒太大落差，因此門將席位非盧兆崎莫屬。
-
DF 余沛康
-
我在開季前認為余沛康只是一個很平庸、沒什麼看頭的球員，但他今季表現明顯有所提升。他在閘位位置助攻助守，比賽狀態亦十分穩定，為理文今季在球季暫停前有出色表現的功臣之一。
-
DF 葉卓文
-
葉卓文在季中開始獲得不少機會上陣，首次挑戰港超的他不負教練所托，交出平穩的表現。他在後防十分淡定，防守意識亦都不錯，加上不錯的身型，相信假以時日會成為港隊成員。
-
DF 朴俊炯
-
我見朴俊炯在韓職出場機會少得可憐，他宣布加盟傑志時，我十分憂慮他的比賽狀態，只是朴俊炯使我跌破眼鏡。他加盟後出任防中和中堅的效果都不錯，他將拼命三郎一樣在後場做dirty word，成為了傑志中後場重要一員。
-
DF 阿歷斯祖
-
這位在學屆拿過金靴的球員，初戰港超已經令我眼前一亮！他上半季在愉園效力時，雖則司職右後衛，但他擁有強勁的助攻力，以一己之力在愉園右路走上走落。他這麼精彩的表現，吸引到其他港超球隊注意，在七月轉投港超列強東方。

知唔知飛馬有咩人

舊有班底加元朗再加d𡃁仔

From: 守拙

Dirty word=屌你老母

咁大埔嗰d呢eg 孫銘

晉峰青春班 「粉紅救兵」由低做起 疫市升班兌現承諾 盼小將珍惜職業機會
2020/10/17

【明報專訊】疫情重創經濟，新季港超有千萬大軍富力R&F等多隊退出，只餘8隊參加。然而，上季港甲「一哥」晉峰足球會決意「疫」流升班，全因班主對球員一個承諾，「有實力就升超」，首季港超甚至不計較成績，旨在讓自家青訓體驗職業足球。且看這支主場球衣起用粉紅色的升班馬能否成為「粉紅救兵」，為球市注入朝氣。

晉峰足球會於2016年成立，寄意球隊可晉升闖高峰，班主黃俊雄（Hanson）及鄧偉豪均從事金融行業。黃俊雄透露今季班費為1000萬元內，笑言其實不太想升班，皆因球隊宗旨是做好青訓，但基於跟球員一個承諾，若有成績便嘗試「升超」：「上季看到球隊真的有進步，今季想證明我們的青訓計劃是否可行，在港超可踢出什麼效果。可能會很辛苦，但應承了就會繼續。」

班費千萬內 堅持做好青訓理念

自小已是「波牛」的黃俊雄，長子黃灝庭最近也參與晉峰U14選拔。Hanson參與本地足球事務多年，曾是港乙球隊花花的會長，也是足總組織發展委員會成員。他創立晉峰時，邀請了當年在花花的何信賢任總教練，致力青訓工作，考慮到香港球員身形，主打西班牙式足球，重視地面組織及體能。黃俊雄承認，今季對晉峰不會期望成績，就像買個體驗，讓球員挑戰職業足球：「若可栽培球員冒起，即使未來10年無盃捧也不介意，只想看到香港球員質素真的有提升。我寧願看到正選用盡全華人球員，最終與對手拉成均勢僅負。若最後降班都不介意，這證明球隊能力未夠，那就再做好青訓。我亦希望支持晉峰的球迷勿太看重成績，而是將重點放在球會理念。」

晉峰球衣起用本地運動品牌，胸前贊助印有「未來香港足球」，是黃俊雄成立的慈善公司以推廣地區足球，新季料以青衣運動場為主場。球隊過去未有穩定場地操練及用作青訓，Hanson曾打算自資興建球場：「我們曾跟大埔、北區及深水埗等地區研究方案，希望覓地興建球場，但暫未有具體進展。」

晉峰總教練何信賢從事青訓工作27年，曾培育出顏樂楓、陳柏衡及黃威等現役港超球員，他冀晉峰小將珍惜機會：「現在這環境可以踢職業足球，要好好學習如何表現出最好一面。單計外援實力，我們與其他港超隊可能有距離，但香港就是要有些球隊願意嘗試。」

總教練：籲小將瞓身搏命

過去不乏港超球隊主打青訓旗號，何信賢慨嘆，若非疫情多隊退出，晉峰今季已為本地球圈出產20名生力軍，並強調晉峰要求球員不能視踢波為嘗試：「之前很多球會青訓出產到好球員，但他們入選港足梯隊和考入大學後，就結束球員生涯，浪費了青訓資源。晉峰理念是，當球員下定決心踢波，就要瞓身搏命，就算要返學，我也要求訓練出席率達八成，必須犧牲，不能三心兩意。」

dirty word係咪姐係成日屌人？

藍都黑

到依家都唔知飛馬有咩人

靠佢屌醒朱爾頓

個阿猉跌咗落地都要嗱返拃沙

舊有班底+元朗+𡃁仔

有醒過？

大埔嗰啲人可以去邊尤其孫銘

難怪

孫銘飛馬

港超聯 青訓收成期 晉峰小將一圓港超夢
10月17日(六)

晉峰足球會上季停擺前取得甲組聯賽第一名，首次征戰港超聯。球隊主要以年青球員為骨幹，全隊平均年齡僅得22至23歲，加上只有4名外援，今季要爭取佳績並非易事。但正如球隊名字寓意，「晉」升闖高「峰」，寄望球員可以把握「衝超」機會，從中吸取經驗和進步。

會長鄧偉豪和黃俊雄(Hanson)雖從事證券交易以及地產行業，但對本地足球發展不遺餘力，尤其是黃俊雄擔任球隊班主已經超過10年，擔任球隊班主已經超過10年，第1支球隊正是晉峰前身大中足球會。黃俊雄感嘆球隊當時星光熠熠，擁有招仲文、姚學文和楊熙智等猛將，首年已經取得第2名得以升班，但最終因大部份球員不願捨棄自身工作，續留乙組，翌季轉去花花亦遭遇同樣狀況。之後與教練李志堅合作時，雖然深水埗慘成「升降機」，卻令自己開始醒覺，隨即改以培育年青人為方針：「做咗咁多年之後，發現自己對於甲組亞軍等榮譽並唔滿足，反而假如晉峰青訓球員，將來去到中超、歐洲等地方踢，自己更加自豪！」

晉峰擁有完善青訓體系，球員自5歲開始接觸西班牙式踢法，彷效西甲班霸巴塞隆拿的「一條龍」服務，好像今季已經成功提拔2名U18小將，Hanson認為除了兌現和球員之間的承諾，今次升上港超亦屬於收成時間，驗證自家制青訓是否成功。他深信球隊崇尚的地面進攻踢法，比較適合身形較為矮小的香港球員：「香港青訓系統目前相當混亂，咩國家嘅踢法都有，令小朋友無所適從，咁不如跟我哋總教練Joan個系統，之後仲易啲配合，長遠對香港足球發展係件好事。」

球隊上季已坐擁2名來自西丙外援，以及聘請西班牙藉教練艾斯達維，今季再找來另一位「狂牛」中堅，Hanson澄清並不是只為升班，而是希望做到「點石成金」效果：「得個教練喺到講，始終個效果差啲，所以先專登揾西班牙外援，令佢地實際知道真正嘅踢法同節奏係點。」Hanson表示當然如果有機會爭冠的話，不排除再添加1、2名外援，但絕對不會讓本地球員成為綠葉。

由於青訓表現達到預期效果，晉峰今季升上港超敢於採用大部份原有班底，總教練何信賢解釋，球隊3年前定下升超計劃，期間憑球員的努力和犧牲，終於達成目標，因此球會也應優先提供機會予助晉峰升班的球員。不得不提，晉峰陣中有許多球員來自何信賢的門下，包括劉君正、林富貴、黃偉國、廖憶誠等均從小從「何Sir」領軍的五人足球隊學法，如今終於達到升超的里程碑，然而在他眼前竟有個更宏大的夢想：「依家心願係以前栢禧嗰班人可以一齊喺香港隊重遇，我只係想為球壇栽培啲人，他日佢哋想出去闖我都會畀佢哋走，最緊要佢知道自己做緊乜。」另外，他又指踢慣五人足球的球員具備反應快、決定快等11人足球不可多得的條件，在配合主教練艾斯達維的西班牙戰術理念，有望達至相輔相成效果。

晉峰球員大部分缺乏港超聯經驗，而其貫徹的短傳入滲踢法在香港也較為罕見，這難免被人標籤為『降班大熱』。」Hanson希望球迷能夠諒解，勿太着重成績，將重點放在球會理念，包括培養球員、舉辦地區及學校足球活動等，笑言即使降班亦不會太過傷心：「老闆立場可能更加輕鬆，因運作港超聯費用昂貴，放喺甲組可能已經搞到至少兩隊波。」但承認留在超聯可以獲得更多好處，令更多人認識球隊，從而吸引到更多好的年輕球員加盟。相反「何Sir」則明言，對球隊護級抱有信心，只想球員放開踢，倘若適應節奏後期望可給予球迷驚喜：「我好想有個風格踢到出嚟，可能有人會質疑我哋遲遲唔解圍，後場都繼續猜，但我哋希望透過訓練令球員有信心做。」

晉峰下季料以青衣運動場作為主場，惟Hanson並不滿足，表示最終目標是自己建立球場，而第一步率先採用「香港未來足球慈善有限公司」為球隊胸口贊助商：「要馬會資助要有個慈善機構先得，同埋之後引入志同道合嘅人都方便啲。」Hanson 表示在香港取地困難重重，目前正積極與大埔、深水埗區等進行商討，希望可以盡快有定案。

係就好睇

孫銘平中文希都飛馬 其他唔為意

平中頂09

深水埗區
我當你有無限金錢
都唔知可以係邊度起球場

文希有班落俊業呢

足球大農場
20 小時 ·
( 長文慎入，唔好睇到半路屌鳩我，感謝 )
事先聲明，對於富力退出我並唔係大鑼大鼓咁讚好嘅，我同哥頓係星期一嘅節目都有表達出擔憂嘅，都列舉左好多富力幫到香港球員嘅地方，（ 提升球員侍遇，練真草，球會設施足夠等等）頭10分鐘已經有講，唔嫌煩嘅朋友可以聽聽先再睇篇文！
link:
戴完頭盔就入正題，有篇文章最近都好多人討論，好多本地足球嘅page都有評論，本身我係抱住屌都費撚事嘅心態，不過嬲得濟就打咗咁撚長嘅文章。以下我將會抽幾點出嚟討論同分享下我嘅睇法。
Q1：不少好事球迷歡天喜地，沒有想過此舉對於球圈帶來的傷害有幾大。把富力打成特權球隊、逢中必反
A1：想問富力點樣唔係特權球隊？幾時有將佢「打成」特權球隊？最好笑係第二段咁講「富力的而且確有特權」，咁即係有定冇呀？
逢中必反？東方大埔愉園都係中國資金，想問下球迷有冇好似對富力咁追住嚟屌呀？因為人地全部跟規矩玩冇好似富力咁以為自己有錢就大撚哂可以無視制度同規矩。
Q2 : 即使是網上世界發表言論，在落筆及衝口而出時都應該三思而後行，因為你永遠不知道一堆說話集合起來威力有幾大，可能最終影響到幾多個家庭的生計。
A2：你不如再吹大啲呀，如果網上世界言論咁勁呀，可以影響到咁多嘢，香港足球一早飛天啦，年終大把港足痴線佬吹奏香港球員，香港隊嘅比賽係網上吹得夠勁啦掛，上年對伊朗入場人數咪又係兩萬都冇。四年前富力入港超球迷們都屌聲四起，最後咪又係畀佢地入到閘！
Q3：但要想想，別人何故真金白銀幾千萬投資在本地球圈，然後不講條件任人魚肉，天底下哪有這樣做生意的老闆，更何況投資在香港球圈有何回報，難道就是為了博取球迷一點掌聲嗎？
A3：咁即係讚成邊個畀得多錢邊個就可以話事，咁一個聯賽那來有制度呀？大家都知香港聯賽不嬲都係冇制度，自出自入，有錢就可以玩。你嘅意思係還掂都係，不如再擘大隻腳畀人屌啦！
假設有人投資十億落香港足球，條件係要將成個聯賽搬返大灣區踢，根據你嘅logic 就應該要應承喎，咁港超可以正式收皮啦！因為「別人何故真金白銀幾千萬投資在本地球圈，然後不講條件任人魚肉，天底下哪有這樣做生意的老闆」同埋咩叫任人魚肉？好似講到富力一啲著數都冇拎過咁。
屌你老母拎個燕子崗嚟踢港超又幾撚尊重香港聯賽呀？依家街坊福利會比賽呀？年年話改善個場得個up字，係咪又迫害你富力呀？同埋你自己要set個農地畀自己做主場關我咩事，重點係你參加香港聯賽但個主場可以set係廣州！
Q4：問題在於本地聯賽入場球迷基數太少，肯勇於發表意見的人更少，以致於大家在網絡上見到的聲音多是一面倒去反富力，好似富力一存在就要把他們打死
A4：呢句好熟面口，咁似政府高官講嘅野，沉默大多數啲frd。試問一隊特權球隊並以廣州做基地嘅球隊，係香港踢個陣又冇做過任何宣傳去吸納球迷，( 光手足都話好似冇球迷咁，好似場場都為自己而戰 ) 最後連個主場都搬返中國，你覺得有香港球迷會對呢隊波有好感？
( 連傑仔都知球迷唔鍾意富力 ) 記者朋友你係咪活係平行時空呀！
Q5：是富力提供平台輾轉造就梁諾恆及陳俊樂北上內地發展，當然不要以為去了富力一定可以再跳上去更高舞台。
A5：屌到口都臭，樂仔加盟第一季本身話踢半季港超就上去，點知1月個陣又冇咗件事，白白浪費咗一季時間，個一季時間我係覺得樂仔有種不進則退嘅感覺，上年7月有得跟一隊操即刻唔同哂，相信大家睇香港隊比賽嘅時候都感覺到！
細佬更加冤枉，上季季初明明有三隊中甲隊想要佢，但富力堅拒放人。直到今年5月，有機會同梅州換傑仔先肯放細佬，代表咩呀？放細佬可以呀不過我都要有著數先得，傑仔2018年個陣同梅州簽咗5年約，照正路去到2023年先完約，假設富力上季季初有放細佬畀其中一支中甲隊，依家香港已經有兩個後防球員踢緊中甲！
Q6：真正支持本地足球的新老球迷會否在復賽可以重新入場後多加走到球場支持，不理任何人講任何說話，用行動真正去益助球圈發展。還是大家繼續留在電腦面前做鍵盤戰士，每有不順眼時便破口大罵，這些情況請自行選擇。
A6：拜託唔好覺得所有罵嘅人全部都係唔關心本地波，唔關心嘅人會直接留言「 香港足球執柒咗佢啦冇人理架啦」，學13哥話齋睇得香港波嘅都係痴線佬嚟，佢地全部都係會入場同跟進香港足球新聞嘅人，邊度有人咁得閒請打手去批評富力。希望復賽之後都見到大家多多入場支持。
最後，我想講香港有好多有心嘅體育傳媒人做好多嘢去推動本地波，由文字，專題，影片訪問，清談節目等等。甚至我日屌夜屌嘅官媒都做得越嚟越好。
你作為一個資深體育新聞工作者，文章內容不分清紅皂白，煲大所有對富力有利嘅論據，忽視佢地帶嚟嘅所有具爭議事件，更講到只要話富力不是就係打壓同盲反，論點日日都唔同，今日的我打倒昨日的我。
字裏行間更睇到你個種眾人皆醉我獨醒，自命清高嘅文章風格。「你地9up梗係唔洗負責任啦」，「你地梗係唔明球員家屬嘅感受」如果照你咁講其他人可以全部收聲啦，因為我地冇「資格」評論。
講真，你用體記牌頭開page就好心自重下啦，唔好畀外人覺得原來體記就係寫埋呢種質素嘅文，你影衰緊其他為香港足球付出嘅行家！

好文
邊度出

足球大農場
第一句已經寫咗

Sor

直情可以將呢篇文擺係每一個post度

你用體記牌頭開page就好心自重下啦，唔好畀外人覺得原來體記就係寫埋呢種質素嘅文，你影衰緊其他為香港足球付出嘅行家！

可以一戰

其實阿猉係咪藍屍嚟

係咪fb啲文
想去比個like

數字球fb

From: 數字球

退賽扣分都話特權 真係比佢吹撚脹

好事體記

條友其實做邊間

係咪吳家祺？
吳家祺就做UPower

阿猉已出文還擊

一人力戰好事球迷好事專頁好事球隊好事足總
好打過蓄力

蓄一早請佢咪唔駛敗走香港囉

不如佢死去廣州做人地PR啦

而家網上世界 人人都係評論家
有d人為左個人喜惡 立場 經常將黑寫成白 顛倒是非

連日來一單富力花生炒起咗N日，政府會唔會有人見到本地波有noise，早少少開返個球場比球迷入座呢？（定還是都係覺得你班友麻撚煩，唔開就係唔開，係都開咗11月張敬軒演唱會先。）反正入球場人數唔算多，點多都唔會多過去Donki Donki的遊人，安全程度比起坐上飛機打飛機更好，比少少娛樂體育迷，開放球場做多d noise更好啦。
From: 體記隨筆

其實noise而家有啦，來自你啲廢文

波台黐線佬 Chi Sin Lo：唔好做猴子去偷我地既圖好嗎?用番自己相做profile唔係好難姐
From: 體記隨筆fb

其實你係咪冇得撈先打咁大篇長文怨天怨地啫?又賴球迷 賴足總 賴賽例 仲有啲咩未賴?
不如你直接啲同人講 我屙屎唔出賴地硬好過啦

Behind the scenes：陳潤潼
那雙不輸昔日港隊中場鐵漢的大腿

今個夏天，「小港腳」陳潤潼簽約成為愉園足球隊的一員，這位曾在美國負笈兩年的年輕後衛，擁有一雙強壯的大腿，讓職球員們都聯想起同樣以大腿肌肉發達見稱的教練團成員、昔日港隊中場鐵漢岑國培。

陳潤潼自小已是香港青少年代表隊常客，入選過不同年齡層的代表隊梯隊，這位在小學二年級起接受正規訓練的年輕球員，當年還是羽毛球好手，曾取得學界單打季軍，其隊友高城熙後來更成為亞青混雙冠軍。

「羽毛球有好成績是會比較突出，足球則是團隊運動，即使取得冠軍也不一定有任何成員是格外重要。」談到往時在羽毛球項目成績看來比較出色時，陳潤潼是如此解釋，但無論如何，他升上中學後已放下球拍、專注足球：「我在羽毛球項目方面從沒想過要去到職業的層次，升中後可算是『任務完成』。」

上半年回港前，陳潤潼曾在美國留學兩年，由於身型與當地的同齡學生比較輸蝕，他既要學懂在場上要踢得聰明、減少與對手碰撞，更要在身體對抗無可避免時，有條件與對手一拚，下肢力量正是不可或缺，這有賴於一雙強壯、肌肉線條分明的大腿。

「中學三、四年級時已開始健身，其時並沒有要強化某組肌肉的目標，只為保持身體狀態，但到美國留學後就開始鍛鍊下肢力量，因為完全沒能力跟人家衝撞就會好輸蝕。」他說。

#hvaafootball #youngster

香港足球面臨冰河時期 區議會如何配合足運發展
李永財
2020-10-17

對於近日富力退出港超聯事件，一方面有人認為這支中資球隊當初空降港超不跟制度令人討厭，一方面覺得港超聯會令聯賽競爭性下降、一班高薪球員面臨失業，先不論球隊資金背景如何，他們在過往的確推高了香港球員的薪金水平，如今退出已是不爭的事實，今季港超聯只餘8隊，競爭意味可能有所下降，希望香港足球能渡過短期的痛苦。

除了退賽的消息外，今屆其實還有新軍積極部署，包括愉園羅致了前曼聯青年軍及提升班費，新升班球隊晉峰投資額也達1000萬，雖然港超球隊不多，但還希望保持其吸引力。

民主派議會進場，區議會能如何幫助香港足球發展？

如何運用民政資助
地區足球隊可獲民政局資助，2019/20球季，最高資助分別為165萬（港超聯）、55萬（甲組）、38.5萬（乙組）及33萬（丙組），十八支地區足球隊合共拿取逾一千萬。

根據最近民主派正副主席就資助區隊條件查詢，獲徐英偉回應指需要區議會授權及有足總資格才獲撥款資助，如就此回應推斷，其實現有的港超聯非地區球隊如接受區議會授權，加上本來已擁有足總會藉，其實是符合了徐英偉所說的兩項條件，只要現有港超聯非地區球隊以地區名義冠名，就可以獲得額外的165萬元民政撥款，與地區一同發展青訓、為當區場地改善提供意見。

運用地區小型工程撥款
除了民政資助撥款外，區議會還有地區小型工程撥款可供議員決定如何使用，民主派議員可考慮為當區建設足球場外圍空位加設代表隊專用儲物設備獨家使用，因為早前有關香港足球的公聽會上，也有不少教練及球會負責人反映即使是職業球會，練習過後還要搬運一大堆器材及物資，是非常吃力的事情，如政府不配合這樣的 基礎發展，區議會預留部份金額作如此小型工程，協助地區足球發展凝聚社區，總好過興建多幾個避不到雨的避雨亭吧？

與球會一同研究改善區內場地設施
以灣仔區的跑馬地為例，現時政府正於部份球場改用真草與仿真草混合物料球場，逐步轉用更高水平新一代物料，眾所周知，香港由於天氣氣候問題，真草球場長期需要大部分時間去保養，令到開放給各球隊練習的時間十分少，雖然未必能與真草球場相比，但如能提升使用率的同時，能保持其場地質素能供應給專業人士使用，也是我們區議會可以向康文署提供反映，而這方面的專業知識便是職業球會可以向區議會提供意見的地方。

職業球隊宣傳工作
民主派區議員能為球隊協助其宣傳工作，因為各議員能擁有區內不同的辦事處位置點，可供派發免費門票或預訂套票、協助球迷會組織、借出banner位宣傳每星期的主場港超賽事、利用議員網上平台與地區街站推廣等，都是以往從未試過的宣傳方式。

今屆香港足球像面臨了冰河時期，希望民政能保持其中立性去配合區議會，這個山雞計劃最終才有機會浴火重生。
From: 獨立媒體

有無人同我一樣
已經唔想再去睇關於畜力收皮原因嘅爭拗
同元朗721一樣
真相好明顯

讀者：平心而論，先唔講版權問題，多一個支持本地體育嘅有心人開page，幫手宣揚港足，係咪一件好事？
再者，祺哥要搵張自己相有何難度，佢堅持用你哋嘅相係對你哋嘅尊重。試問祺哥何嘗唔想加入你哋一齊打氣一齊嗌？只係為咗大局著想，只好堅守體記崗位。事實係大家欠祺哥一句感謝！
#八祺思考領域

安永佳做 model好過球員
又有新相

潘文迪：飛雲未必掂，搵個曹操先掂
技安，牙擦仔🤣🤣大雄得一個又唔搵多啲叮噹

不過佢著波衫好似靚仔啲

報多啲晉鋒好過日日講隊死左既富力啦

我覺得而加控制區議會對足球係會有好大幫助 起碼錢有人睇住用得其所 又真係會諗d野幫香港 而唔係民賤聯咁咩資源都dum去氹廢老

昂船州

飛馬：咪劇透

Where

以前幫垃垃整的

港超聯｜晉峰升班料有900萬班費 冀以將軍澳為主場

新季升班的晉峰為準備新季港超聯，今晨與飛馬進行熱身賽，結果以0:3落敗，而總教練何信賢賽後表示，球隊受疫情影響，停頓八個月，需要時提升狀態，而球隊升班的目標是可長遠培訓本地青年球員，成長非首要。

上季港甲受武漢肺疫情影響而腰斬，首循環一哥晉峰獲足總邀請新季升上港超聯，而這支升班馬首季角逐港超聯，班費預算約900萬港元，主場尚未有定案，西班牙教練艾斯達維希望在富力退賽後能以將軍澳運動場作為主場，另外，球衣還印上「未來香港足球」，以表明致力培訓本地球員的決心及目標。

晉峰以上季港甲球員作為主要班底，早前從東方龍獅借來茹子楠，暫聘中場費利浦薩及中場卡爾特納，另有一位西班牙中堅艾拔簡奴已抵港隔離，稍後歸隊訓練。

該隊早前與南華及北區友賽，今晨初與港超聯飛馬拍跳，首兩節互有攻守，第三節連失三球，而總教練何信賢表示，疫情影響力，球隊復操三星期，兩名外援隔離兩星期後，近日開始操練，並慢慢回復正常生活，目前需時提升狀態。他說:「球隊目標是希望有個讓一直培訓的年輕球員在職業層面爭取表現，成績屬其次。」

晉峰球衣印上「未來香港足球」，而何教練解釋這為非牟利機構，希望吸引志同道合人支持，以推動香港足運發展，他說：「會長黃俊雄等覺得搞波不能長時間靠班主支持，長遠希望可以像荷甲阿積士般不斷培訓年輕球員，故已開展仿傚傑志運作模式，嘗試覓地建足球中心作為球會長期培訓球員之用。」

第一眼望落去以為係大宮松鼠

埼玉之恥

2015年法比奧因感到自己「冇貢獻」宣布退休，最終他回心轉意，全因一次轉型機會

2021仲未退

J死人

波樂無窮今日無請嘉賓
邀請各位聽眾打上去發表意見
電話：1872311

Uhlsport 時期垃隊會徽好特別
之後愈來愈柒

樓上呢段曲線嚟？

黃興桂：愉園嗰兩個冷門外援係非洲球員，喺荃灣租咗住宅住

點冷門
又係赤道幾內亞？

好耐冇見過非洲兵

何靜江：據我所講有好多老細願意拎錢出嚟玩，有啲甚至拎咗，但係俾啲球員玩謝

聽眾：建議擺甲組比賽/女子隊比賽喺港超聯比賽嘅頭場

據我所知先啱，打講

頭場已經踢爛晒嗰場，之後再俾超聯踢

聽眾2號：就算青年球員踢得唔好，都要讚吓佢地

薯仔田戰術

咁場租點分
不了

何靜江：老細拎錢出嚟搞波一定蝕，你班球員仲咁玩人，咁點搞得成呀？

當年放棄旺超聯改踢主客制，其中一個原因就係要保持草地質素

有無講球員點玩老細

無講

港超聯｜陳七偉豪掛靴後 飛馬新陣容曝光

未有參加港超聯復賽的香港飛馬早前復操，為新球季展開備戰，而飛馬今季人腳有頗大變動，除教練換上郭嘉諾外，還簽入孫銘謙、基斯及法比奧，並獲東方借出劉學銘及胡晉銘。

受疫情影響，飛馬上季停擺後決定不參加餘下賽季，而陣中兩名前港腳陳肇麒及陳偉豪隨之結束球員生涯，之後傳出該隊新季無論教練層及人腳也有大變動。

飛馬今晨在天水圍與港超聯新軍晉峰友賽，新主教練郭嘉諾因要返回國內完成職業教練課程未在場，由兼事教練文彼得暫時領軍；賽事分三進行，首兩節兩隊未有紀錄，到第三節，先由波比近門先開紀錄，之後陳靜謙及郭子堦各入一球，助球隊大勝3:0，而其新季班底亦同班底亦曝光。

年屆43歲的法比奧是如傳聞，隨郭嘉諾從元朗轉會飛馬，而同樣來自元朗還有守衛基斯及羅振庭；新晉港腳前鋒孫銘謙從自降的大埔加盟，另外獲東方借出劉學銘及胡晉銘，至於謝朗軒亦從理文來投；留隊舊將則有梁興傑、羅曉聰、陳柏衡、陳曉鋒及郭子堦等。

飛馬董事兼教練文彼得賽後表示球隊將盡快公佈新教季的教練及球員名單，當中包括新援資料。消息指，飛馬新季與元朗區議會合作，並已選定天水圍為訓練場地，故有可能改名戰新季。

睇見陣容都覺得好撚廢

孫銘謙（飛馬）
Good luck and 加油孫銘

油渣？

起碼好過上年啦

依個陣容中下游
但簽到 Sean, 傑仔，matt 其中兩個即刻升 lv
爭四好大機
理論上
如果肯比錢大搞

林恩許

唔係飛馬就理文㗎喇

淨睇有寫嘅的話應該至少有

平中（09）
謝朗（fake news） 基斯（法比奧） 劉學銘（陳靜謙） 柏衝（庭）
晉銘 郭子堦 陳曉鋒
波比 孫銘 ？？？

仲有戰機

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）、劉浩霖（冠忠藍區，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒（香港飛馬）、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）、劉學銘（香港飛馬*）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝、黃駿軒（標準流浪）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度文迪斯、唐道碧（東方龍獅*）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必、叢振洪、劉浩霖（東方龍獅，外借回收）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、兩位非洲進攻球員、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

香港飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、陳靜謙（東方龍獅）、法比奧（佳聯元朗）、基斯（佳聯元朗）、羅振庭（佳聯元朗）、孫銘謙（和富大埔）、劉學銘（東方龍獅*）、謝朗軒（東方龍獅）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、費蘭度（東區）、兩位巴西籍球員、黃駿軒（理文）、林學曦（東方龍獅）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）
Out：

港超聯｜南區或再提拔青年軍 復賽班底戰新季

上季打入菁英盃決賽的冠忠南區，新季陣容沒有大變，以復賽班底為主，新兵只有東方借將唐道碧及一位尚未亮相的外援，領隊貝可泓指，今季宗旨是盡量提升更多青年軍，亦會考慮多簽一名外援。

南區球球季停擺期間，陣中大部份外援離隊，只餘下轉任教練的列文及川瀨浩太，並簽入佐佐木周及史提芬彭利拿兩位外援，後兩者已在復賽上陣。新球季即將展開，列文將繼註冊為球員，加上一位已抵港，正隔離中的新外援，南區目前有五名外援，仍有一個外援名額。

貝可泓表示，會考慮多簽一名外援，而今季會續繼提升有潛力的青年軍，今日已有多名青年軍隨隊操練，貝可泓說：「會給予更多機會他們操練，暫時只是跟操，再作觀察，有能力的，或會提升至一隊出戰菁英盃。」與復賽時相比，南區只有叢振洪一人離隊，這位年青守將今日為飛馬於友賽中披甲。

富力散班，多位高質素球員流入市場，但貝可泓指球隊暫未考慮簽入這些球員，他說：「想先給予機會現有的球員，且富力的球員太貴了，組軍時也沒有想過這種況，每個位置都已有足夠球員了。當然他們都很高質素，一定可以幫助到球隊，但我們的薪金也未必滿足到他們。」

林恩許都好
但飛馬最廢係防線，學銘無人傍住一定甩

apple：港超聯｜南區或再提拔青年軍 復賽班底戰新季

上季打入菁英盃決賽的冠忠南區，新季陣容沒有大變，以復賽班底為主，新兵只有東方借將唐道碧及一位尚未亮相的外援，領隊貝可泓指，今季宗旨是盡量提升更多青年軍，亦會考慮多簽一名外援。
南區球球季停擺期間，陣中大部份外援離隊，只餘下轉任教練的列文及川瀨浩太，並簽入佐佐木周及史提芬彭利拿兩位外援，後兩者已在復賽上陣。新球季即將展開，列文將繼註冊為球員，加上一位已抵港，正隔離中的新外援，南區目前有五名外援，仍有一個外援名額。
貝可泓表示，會考慮多簽一名外援，而今季會續繼提升有潛力的青年軍，今日已有多名青年軍隨隊操練，貝可泓說：「會給予更多機會他們操練，暫時只是跟操，再作觀察，有能力的，或會提升至一隊出戰菁英盃。」與復賽時相比，南區只有叢振洪一人離隊，這位年青守將今日為飛馬於友賽中披甲。
富力散班，多位高質素球員流入市場，但貝可泓指球隊暫未考慮簽入這些球員，他說：「想先給予機會現有的球員，且富力的球員太貴了，組軍時也沒有想過這種況，每個位置都已有足夠球員了。當然他們都很高質素，一定可以幫助到球隊，但我們的薪金也未必滿足到他們。」

叢振洪咁廢都有人要

學埋d狗咁偷對家既相/片

冇人用

我真係恭喜你呀

Mandy冇位踢

認真想睇叢振洪拍雷文迪

右路放題

勁廢

連大頭都多野爆過廢老何啦

兩個金草莓lv既人放埋一齊

外援又未出

波樂無窮 17/10/2020

應該聽日

邊隊贏

永遠最襟踢實係技術型球員 av呢d轉打派路嗰隻防中 踢到40歲都得 佢本身職業態度好又肯keep

有超級外援呀

又叫返天水圍飛馬？

係咪play station 贊助 曉明蛇回家啦

飛馬唔夠u22咩 咁都簽
嫌Mandy唔夠廢

中堅唔夠人

From: 體記隨筆

但就一定要揾個防中逗住佢

咪試過轉型做派路收左皮
職業態度好踢街波踢到比件件屌 wo

等睇精華

估唔到畜力收皮先都未到法比奧

自富力R＆F周三（14日）宣布退出港超後，Philip稱隨即收到不少「求助」電話，尋求落班流浪，其中包括年資較深的巴西裔球員，但他強調流浪的目標仍然是培育新星，富力球員未必符合球會口味，但暗示若部分流浪出身的球員最終真的無球會落班，管理層會再作考慮。

巴辛真係冇班落

老棍二

傑志要佢會唔會好過高美斯？

老棍二 基奧雲尼 徐宏傑 無第四個

原因竟然係垃垃要球員單身

垃垃係hehe

李輝立又指，上季表現突出的巴辛和斯薩均不會留效，他稱：「球會Budget問題，佢哋要求帶埋家人嚟，但搵地方畀佢哋住比較困難，所以嚟緊搵嘅2個外援都係單身。」Philip所指的外援皆來自巴西，分別是33歲中堅杜格拉斯（Douglas Almeida Marques）和24歲前鋒奧古斯圖（Augusto Carvalho da Silva Neto），他們正等待入境署批出工作證。另外，前元朗隊長法比奧胞弟法蘭度將重投流浪，而流浪出身、現效力傑志的霍斌仁，亦曾打探過回歸母會的可能性，但以何種形式來投還有待雙方磋商。

P你個K咁都講出口

笑撚左出黎

梁興傑

羅振庭 法比奧 基斯 陳柏衡
劉學銘 胡晉銘
陳曉鋒 鬼 孫銘謙
鬼
可以右翼放多隻鬼，或者中堅用鬼取代法比奧

右閘都幾多人，仲有羅曉聰，郭子堦，謝朗軒。
左路幾期待，poly 左路組合。
防中就失意雙銘，希望兩個有火花。

Poly 左路無左啦

咁先可以塞佢地住劏房

退休啦屌

國腳級人碼加盟

單身狗先有資格踢流浪

流浪吸女球迷大法，要識鬼佬除咗老蘭仲有深水埗

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）、劉浩霖（冠忠藍區，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒（香港飛馬）、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）、劉學銘（香港飛馬*）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝、黃駿軒（標準流浪）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度文迪斯 （克盧日大學）、唐道碧（東方龍獅*）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必、叢振洪（香港飛馬）、劉浩霖（東方龍獅，外借回收）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、兩位非洲進攻球員、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

香港飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、陳靜謙（東方龍獅）、法比奧（佳聯元朗）、基斯（佳聯元朗）、羅振庭（佳聯元朗）、孫銘謙（和富大埔）、劉學銘（東方龍獅*）、謝朗軒（東方龍獅）、叢振洪（冠忠藍區）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、費蘭度（東區）、兩位巴西籍球員、黃駿軒（理文）、林學曦（東方龍獅）、杜格拉斯（Aimoré）、奧古斯圖（FC Pedras Rubras） 、
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯、安達、迪達、巴辛、斯薩

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）
Out：

採訪當天，黃梓豪和李溢晉亦有現身，但Philip指他們僅屬跟操性質。

想吸女簽埋梓豪啦

CLS 富力退出港超聯，球員盧均宜訪問 富力退出= 冰河時期2.0？
- 球會有冇正式通知職球員,同埋善後嘅安排呢？
- 時間倉卒,大部分球會已經組軍完成,會否擔心落班問題？會唔會考慮退役？有冇咁嘅諗法？
- 收到富力退出嘅消息之後,心情如何？
- 呢幾年都得唔到球迷認同,會唔會覺得唔開心？
富力退出= 冰河時期2.0？

港隊未來左路組合。
香港左閘就多，但好似無過正宗。好多都愈踢愈後。陳柏衡／許宏峰／黃梓／一仔／羅港威／方伯倫／孫銘／林學勤，全部都係翼出身，但已經定位左閘，或者踢過左閘一段時間。不過現今足球位置定位，閘同翼都無咩分別既。

陳柏衡好似都定位左閘一年，孫銘可以放心踢前面了

孫銘謙（翼鋒）

南美聰白框眼鏡柒到

域奇加葦如正呀

有冇圖？

聽講，就算富力R&F唔係劈庒，1011煞科嗰日對東方龍獅場波，都會係「伊高」為富力R&F踢嘅最後一場，事關原來佢將會步梁諾恆同利安高後塵，轉戰中甲。咁到底佢心事重重，係因為有幾隊中甲對佢有興趣唔知點揀，定係根本唔到佢揀？咁就唔知喇！但係就算最後去唔成中甲，「伊高」都會被安排去廣州富力同陳俊樂做隊友。依家「伊高」已經上咗深圳，等隔離完再返廣州聽候富力嘅安排，最後去邊要等到11月上面轉會窗重開先會揭盅。

冇得賺大錢

最衰都係班球迷

另外，新一季開之前，有幾隊都會有新兵加盟，大部分都係新門孔，好似愉園、香港飛馬、冠忠南區冋標準流浪咁。但都有最少2個係舊面孔，其中一位係之前嚟踢嗰陣，非常受球迷歡迎，唔知大家有冇咩心水呢？

屌你老母成班仆街喺度食花生

基奧

「好事球迷」

呢兩個新外援連transfermarkt既page都冇

毒撚又贏

乜撚嘢理由嚟

Augusto Carvalho da Silva Neto

打前鋒入咁少波

準備又「被巴西球員累死」

今日有冇人拍 av踢波，好想睇

伊高黎香港前淨係入左3球

舊外援，答案係華度斯

唔撚係掛 回曬塘喇喎

佢係烏拉圭好似keep住踢緊

南美自由盃外援級球員

禾達？

體訊速遞：（足球）晉峰900萬班費培育土炮

港超聯升班馬晉峰上周六友賽飛馬負0:3，總教練何信賢透露班費約900萬，球衣印上「未來香港足球」，以示培訓本地球員決心。晉峰以上季港甲球員為班底，獲東方外借茹子楠，暫聘中場費利浦薩及卡爾特納，另有西班牙中堅艾拔簡奴已抵港。
From: 蘋果

茹子 FC

茹子：原來係簽我嚟幫手猜波

睇嚟又要課金簽外援鳥

子彈長遠不了
希望 F7 或者蘇沙其中一個快啲入籍，擺喺正前
咁就靚曬

又話忙於搵班落唔得閒做訪問嘅

Btw

但係伊高minutes played好少 又唔係正中鋒

唔係專員嘅郭子x都有人要啦

盧狗返大陸做教練啦 仲留係香港做乜野?

本煒可以繼續跟莫生學踢波

係咪獨步全球

依條廢物都有得賜中甲 超

巴辛？

即係屋企人唔俾入籍？？

未夠料入港隊嘅話
唔值得為本特區護照而放棄本身嗰本護照

單身先有得踢垃隊

球員：唔好意思呀我諗我地要分手
女友：點解呀
球員：我簽咗約加盟流浪

返黎踢邊隊

I would like to thank God first, Dr. Yung for the attention and care, the @easternlonglionsfootball for all the support, my wife @taitmr for all the support and care ever, and everyone who cheered and prayed for my surgery, thanks to God it was a success, now is recovering to return stronger than before.

From: 費蘭度fb

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）、劉浩霖（冠忠藍區，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒（香港飛馬）、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）、劉學銘（香港飛馬*）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛、李瀚灝、黃駿軒（標準流浪）

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度文迪斯 （克盧日大學）、唐道碧（東方龍獅*）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙、史必、叢振洪（香港飛馬）、劉浩霖（東方龍獅，外借回收）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、兩位非洲進攻球員、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

香港飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、陳靜謙（東方龍獅）、法比奧（佳聯元朗）、基斯（佳聯元朗）、羅振庭（佳聯元朗）、孫銘謙（和富大埔）、劉學銘（東方龍獅*）、謝朗軒（東方龍獅）、叢振洪（冠忠藍區）
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪、張志勇、陳肇麒、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、費蘭度（東區）、黃駿軒（理文）、林學曦（東方龍獅）、杜格拉斯（Aimoré）、奧古斯圖（FC Pedras Rubras） 、
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯、安達、迪達、巴辛、斯薩

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）
Out：

今次投林嘉緯呀🇭🇰🇭🇰
星期二4pm截止

From: 數字球

「林嘉緯領軍之標準與和團合演石硤尾打吡：上半標準控球出色大破對方佈防，下半和團逼搶銳利形勢逆轉，出人意表結局完結經典石地戰役」

標準 2:0 和團之友
最佳球員：林嘉緯(標準)，祖連奴(標準)，謝偉楠(和團之友)

.

前言：

今晚的東南海八強賽注定成為經典！也是石地愛好者研究石地足球歷史的必讀課！石硤尾街場出身，踢到穿上香港隊10號球衣的「林嘉緯」，無論在石地足球界甚至在香港近代足球歷史，已經是傳奇的存在。「林嘉緯」這三個字，象徵「技術和傳控足球」。說得更精準一點，是在著重體力的香港職業足球環境下，仍然能憑「技術和傳控足球」成為獨當一面的球員的象徵。憑他於職業和國際賽的表現，成為石硤尾最重要和最具代表性的球員，另一邊廂的石地足球界中，「和團之友」近年以著重技術的足球為石硤尾足球界爭光，其名字基本上與石硤尾劃成等號。命運的安排下，已過職業生涯高峰的「林嘉緯」 轉折回流香港，回歸母會「流浪」， 亦因此以巨星的姿態空降今屆東南海，巧合地遇上今年的「和團」，正正是繼承領隊「鄭志豪」傳控理念的球隊青訓中場核心「蕭俊銘」終於歸隊領軍，最有權踢出理想傳控足球的一年。這是石硤尾足球界的打吡，也是傳控足球的較量，也是作為球迷的「蕭銘」與同樣踢法和位置的偶像一次正面交鋒，更加是「和團」上下向他們家鄉的傳奇的挑戰。

.

陣容：

「和團」由於職業球員合約關係，上仗表現出色的右閘「羅俊仁」未能上陣並由「梁煒廉」取代，左閘「李俊文」，中堅則由大熟大勇的「劉顯諾」擔任，此子也成為這場經典球賽的重點。兩翼依舊是「雙威」組合「馮立威」和「李國威」，單中場當然是「石地超級球星」「蕭俊銘」作為大腦。

.

「標準」方面，晉級過程保持上佳狀態的「姚浩明」和「劉智樂」列任左右閘，比較特別的是多任中場的「黃晉軒」擔任中堅。單箭頭由於之前表現出眾的阿根廷中鋒「巴辛」未回港，由新援「祖連奴」，此子極高的水平成為賽事關鍵。中場方面是一老一嫩的組合：「周家樂」和香港近代足球之光「林嘉緯」！

.

「標準拉闊空間用球，撕破和團防守佈陣」

上半場雙方都知道這場是勢均力敵的世紀之戰，因此雙方都 相當謹慎，沒有作出冒險的前場壓逼，收到己方半場防守。如果有一直追看本專頁的球迷，都知道「和團」去年於業餘聯賽擊敗「新東聯」的賽事中，找到一套有效的防守佈陣策略，筆者將其命名為「侵略性防守」。然而今場賽事，佈防是失效的，主要原因是「標準」的用球方法中，六個場區球員均拉得很闊，球員和球員之間有一定距離，而且大部份球員都主要拉邊，結果拉開 「和團」的防守陣，令「和團」防守球員之間距離遠，整個上半場都顯得像踢「man mark」一般。因此即使「和團」收到半場，「標準」的球員也有很多傳送路線，佈防失效變成「man mark」之下「標準」球員特別是「嘉緯」和「祖連奴」只需一個「假跑回後」便能騰出半秒距離差接應隊友傳球。結果上半場「標準」控傳成功率和時間也相對長，攻勢也較多！ 能夠成功撕破「和團」防守並非只是拉開用波球員之間距離便成功，關鍵是球員執行的能力：球員距離遠，傳球的力量需要提高，球速快控球的難度也提高。而且要背著拍波狼狠的「和團」球員作出成功的控球和護球，更需要極佳的球感和身體對抗性，他們成功護球並逼使對方全場近十次的犯規是這方面能力的證明。「標準」於這方面的穩定處理，是練習和力量訓練充足的勝利。

.

「和團小組入滲未能撕破標準防線」

「標準」拉闊空間用波，「和團」則以其一貫的小組入滲作組織，可惜對方佈防的紀律性極高，基本上「和團」球員即使將皮球傳到中場核心「蕭銘」腳下，他也在被包圍的情況下不能轉身只能第一腳回後。「和團」只能向邊發展， 然而對方邊路球員狀態上佳，「雙威」未能在他們擅長的單對單佔有甜頭。「和團」無法拉開對方防線下組織空間狹小，容易被對方埋身，對抗性方面甚至是云云東南海球隊之冠的「標準」拍波也令「和團」的組織難上加難，結果上半場未有做出具威脅攻勢。進攻和防守均被對方比下去，上半場落敗合理，要不是「謝偉楠」超卓表現，甚至不止輸一球。

.

「落後一球之和團下半場破釜沉舟全場逼搶，形勢大逆轉反壓標準」

上半場「和團」完全被壓制，「志豪」下半場作出兩個重要改變：首先由於防守佈陣失效，加上落後一球，球隊把心一橫全場作出逼搶，包括對方龍門開死球甚至對方回後予龍門時。球隊年齡上的優勢成功執行極高速率的逼搶，是截至現時為止今屆東南海最出色的，結果令對方下半場中段之前未有一次猜順組織的機會，「和團」因而成功在控球權上大幅佔優。更重要的是，逼搶成功打亂對方的節奏，令對方上半場穩固的佈防出現混亂。加上，「志豪」另一個改變是換入傳控能力上盛的「梁星耀」擔任右閘，大大提升球隊後場的傳送質素，「蕭銘」全場第一次成功於對方半場中路位置轉身分波也是接應「星耀」的傳球，便反映其入替的重要性。

.

球隊用球質素和用球時間都提升，球員用波的信心漸漸提高並開始做出到肉攻勢。「蕭銘」的表現可說是反映球隊的整體表現，從上半場此子轉身機會也沒有，到下半場得到第一次轉身分波的機會，並開始有機會施展其出色的護球技術，最後於禁區內突破成功並交出極具威脅的傳送，反映下半場「和團」形勢大逆轉，事實上下半場他們已有幾球有權追平的攻勢。

「標準外援祖連奴質素超班，和團最當fit球員一子錯滿盤皆落索」

「標準」下半場沒有一次猜順組織的機會，得到皮球時礙於對方的高速率逼搶未能重整節奏，只能向前反擊，當然以「嘉緯」超班的級數，也交出了全場驚嘆的直線險些打破「謝偉楠」的十字關。然而被動地依賴反擊，並不是出色教練樂見的，「標準」教練團於下半場未到一半時換入球王「黃展鴻」希望穩定球隊節奏。結果控球權上未有很大改善，但防守佈防上明顯穩定下來， 成功停止「和團」凌厲的攻勢。但整體來說，控球權在手的「和團」依然在形勢上佔優。 然而誰也想不到事態的發展...

.

接近石地頂級的「劉顯諾」今仗面對的外籍前鋒無論身型和護球技術均極之出眾，「可樂」上半場憑其極高速率的埋身尚且能減低其威脅。下半場由於全隊球隊作出逼搶，己方後半場空間大增，防守球員單對單的難度亦提升。下半場「和團」一次逼搶時，「可樂」與「祖連奴」保持太遠距離讓對方成功轉身，已經反映「可樂」信心下降。期後此子一次拍波領黃牌後，隨即再有一次單對單面對「祖連奴」的機會，後者接應之前一記流暢的小動作騙得「可樂」埋身，自己則反方向成功轉身，並搏得犯規，更令「可樂」一分鐘內兩黃一紅被逐出場，「祖連奴」這記出色轉身可說是化解球隊被追和的危機，並提早完結賽事，這是此子個人極高質素的勝利。

.

落後兼踢少一個的「和團」，換入體能上盛的「鄧港桁」嘗試作最後逼搶，最大的機會是逼得對方回傳失誤，讓「李國威」得到中路與對方後防單對單的機會，而對方串演中堅的「黃晉軒」成功攔截化解危機，最後「標準」輕易猜穿踢少一個的對方的逼搶並憑「黃展鴻」輕鬆射入，結束這場波瀾壯闊，戰況峰迴路轉的球賽。

.

後記：

- 正如前文所言，「蕭俊銘」 的表現反應球隊整體表現。除了上下半場判若兩人反映球隊上下半場的分野外，他與「林嘉緯」的「石硤尾打吡」正面對決，也或多或少反映雙方球隊特性：「蕭銘」的身體對抗性和防守力明顯被比下去；「蕭銘」善於小組短傳，「嘉緯」 習慣望遠；「蕭銘」用球謹慎，失球率較低，「嘉緯」用球較放膽，失球率較高；上半場雙方收半場防守時，防守較保守的「蕭銘」與對方持球球員距離較遠，「嘉緯」較近；雙方球隊各有半場處於銳勢，「嘉緯」能力挽狂瀾交出致命直線(雖然結果徒勞無功)，球隊處於優勢時則成功直線燙穿對方防線間接助功隊友領球隊領先。

- 如日方中，並與近年「和團」成績優秀不無關係的「劉顯諾」，無論今場賽事還是今場要面對的對手，對他來說都畢生難忘，他與「祖連奴」鬥法亦肯定是近年東南海的經典之一。這個寶貴的經驗如能好好從中學習，成功指日可待。

- 「標準」無論在防守佈防，用球穩定性和質素，進攻創造性，身體對抗性，球員狀態都處於上盛水平，四強面對不論是「鐵聯」或者很大機會失去「廖億誠」的「圖毅」，都難阻他們入決賽，筆者看來他們更是奪冠頂頭大熱。

石硤尾街場出身，踢到穿上香港隊10號球衣的「林嘉緯」，無論在石地足球界甚至在香港近代足球歷史，已經是傳奇的存在。「林嘉緯」這三個字，象徵「技術和傳控足球」。說得更精準一點，是在著重體力的香港職業足球環境下，仍然能憑「技術和傳控足球」成為獨當一面的球員的象徵。憑他於職業和國際賽的表現，成為石硤尾最重要和最具代表性的球員

蕭銘新一季有無班落？

無

港超聯│富力球員拒絕賠償方案 不排除採法律行動 或向FIFA求助

撰文：袁志浩

富力R&F上周三（14日）宣布退出港超聯，但仍未就解約及賠償事宜與球員達成共識，球員因此難以與新球會簽約，然而距離新一季港超開鑼只餘6日，受牽連的球員頓感徬徨。

據了解，富力上周四（15日）已向球員提出解約方案——球會將支付10月全額薪酬及獎金，並賠償11月工資作一個月代通知金；球員領取賠償後，方可獲得與新球會簽約必需的「自由身」證明。若球員由富力方面安排、在11月起加盟新東家，例如部份球員獲安排轉投中超的廣州富力，則不獲賠償。

消息指，球員普遍認為有關方案不合理，將去信球會高層，要求按「合約條款」賠償，否則不排除採取法律行動；勞資雙方今周或會面談判。但關於「合約條款」，富力球員簽署的卻並非全部一致，以下作簡介。

據悉，富力球員合約大致分為兩種：

（1）列明如球會不再是足總任何聯賽的會員（member），雙方將即時自動解約，惟球員仍有資格向球會追討餘下合約年期的工資，部份球員合約尚餘1年多。

（2）除球會因球員違反紀律或職業道德而即時解約外，雙方必須在協商一致下才可解約，惟此合約沒列明「通知期」及「代通知金」。根據香港僱傭條例，富力只需給予球員不少於1個月的「通知期」或「代通知金」便可，意味如球員簽署這一種合約，富力早前提出的賠償方案，或沒有違法。

FIFA：賠償需考慮餘下合約年期

然而，第二種合約指出，若勞資協商無法化解爭議，應向足總以至國際足協（FIFA）提出訴訟，並視FIFA裁決為最終決定。

足總跟FIFA同樣設有合約糾紛決議庭（Dispute Resolution Chamber），按足總規例，前者由律師、不同球員與球會代表組成，可傳召證人、專家以調查及審判爭議，但判決僅屬建議性質。而FIFA條例就強調，若球會在沒有合理辯解下跟球員終止合約，必須賠償，金額需依據當地法律、合約餘下年期等因素作全面考慮。

中港富力有聯繫 或有助球員爭賠償

消息稱部份富力球員早前已向足總查詢，但幫助不大。有球圈人士就稱，如球員尋求FIFA協助，在香港富力沒有清盤的情況下，有望追討賠償。即使該公司清盤，但香港富力早前為獲得參與亞洲賽的資格，曾去信亞洲足協指該隊跟廣州富力的資金均來自在港上市的「廣州富力地產股份有限公司」，足證中港富力的連繫，球員或有較大機會勝訴，向母公司爭取賠償。

外援跟本地華將際遇大不同，前者有經紀協助處理合約事宜。據悉，伊高沙托尼及迪布利更已獲安排至內地搵食。（袁志浩攝）

本地球員陷弱勢 「唔想行到最後一步」

香港職業球隊散班、退出聯賽已非新鮮事，每隔數年總會發生，惟本地球員普遍未有如外援般得到經理人或中介公司協助，本身亦未必清楚勞工權益及合約條文中的利害，在處理有關問題時難免陷入劣勢。

有球員感嘆沒料過情況會變得如此麻煩，「球會應早點通知，讓我們去準備。現在很快就開季，很難落班，但又只賠一個月人工，如何捱下去？希望雙方可以坐下來討論，我也不想訴諸法律，或走到向FIFA求助的那一步。」

睇怕呢壇野唔燒到去廣州隊應該都唔會收到科

啲花名吹到咁大

廣州知唔知香港嘅畜力執埋咗？

全世界職業足球都係冇體力冇得踢㗎啦

就算 J League 西甲咁技術流，體力都係基本野

Domestic dispute resolution chamber 啦

同埋要搵律師

即使該公司清盤，但香港富力早前為獲得參與亞洲賽的資格，曾去信亞洲足協指該隊跟廣州富力的資金均來自在港上市的「廣州富力地產股份有限公司」，足證中港富力的連繫，球員或有較大機會勝訴，向母公司爭取賠償。

Q: 睇嚟,之前報導講有一位前班主有興趣復出搞波,應該都8萬5,經已石沉大海了
大頭: 「前班主」就係之前同和富大埔傾得7788，但最後一刻拉倒的「上市公司」

應該都係得油渣

何誠淵喺美國讀完書之後入左PolyU RS，應該唔會再踢波？

黃金一代又少一個

屌

唔知97個陳柏熹畢左業之後係咪都冇再踢波

淨係記得呢球

讀者A：接受現實，香港職業足球沒有出路，只有非職業足球，可以見到一個新景象！
讀者B：請問香港職業足球沒有出路個意思是只什麼? 不太明白.....呢句說話的意思?
潘文迪：做生意開班就係新景象，我諗我都要接受下現實
讀者B：香港足球文化同風氣各有不同。

只要你做的是正確的路和事，相信大家一定會應同和支持。

起碼我好欣賞現在愉園會的風格和宗旨。

如當年有香港08/09,華家堡一樣，如果無人支持經常說無出路的話，5會有今日的葉鴻輝出現，在09東亞運成為其中1位英雄。之後令政府推出[鳳凰計劃>5年計劃>到現在又有新計劃]，令1班在足總經理級以上工作的人有理想薪酬待遇

迪/愉園💪繼續堅持。

希望其他球會都要繼續堅持

有位香港足球先生同我講過1句說話令我 銘記於心

有球員搵5千蚊
有球員搵萬5蚊
有球員搵5萬蚊
有球員搵15萬。

自己想做咩球員係自己間，而5係坐係球場等練2小時就會有好人工，自己有無另外再花2-3時間去自我練習提升先係最重要。
潘文迪：👍👍

本煒可以落返黎小小攞波呀

有聲

番飛馬啦kkl收唔收留佢呀

佢青訓係屯門

Mikael, Charlie Scott, who's next?

Stay tuned. Compulsory Quarantine in progress.

時機一至，謎底解開

#hvaafootball #newsignings #big4

13哥：persebaya surabaya球員？

本煒！本煒！

衰到要拎東南海出黎 J

國腳級

本煒伸隻腳落去剷佢吖嘛

超級外援？

之前好似有跟過晉峰

搵隻掃把腳逗去中間呀嘛本煒

垃隊今年陣容ok 姚浩明, 祖連奴, 林嘉緯
中場線有中遊質素

From: 梁冠聰fb

羅神個超級外援有料

踢過巴甲 日職 仲要係巴西國腳

祖奧？

除咗佢 達美奧仲有邊個

我地華人球員從來唔需要

應該係巴西國腳睇一睇佢有冇踢過先

Hulk

盧卡斯強化版

[AFC Bracket Challenge] [波台雷動] 今次到林嘉緯啦

嗰間嘢寫錯字

板總自己 stream 聯賽

我話hulk=盧卡斯強化版

唔好J住啦都唔知confirm咗未

羅生今年大搞想踢亞冠?

羅神簽到Jo，應該吹簽到前曼城正選前鋒/巴西世界盃國腳
唔會會巴甲日職嚟吹咁小兒科掛

羅神簽到Jo，應該吹簽到前曼城正選前鋒/巴西世界盃國腳
唔會用巴甲日職嚟吹咁小兒科掛

廣蓄自身難保

CLS 標準 VS 和團 (精華)

咁猛？

大家估嘅人好似越嚟越接近

佢鬼有世界盃國腳

祖奧

有，14年

Weverson Leandro?

Ching有野爆？

最後一年

考慮羅賓奴未？

返黎大戰球霸

羅賓奴 大家信唔信佢會嚟

垃垃：輪姦犯，不了

呢條友寫文寫到武俠小說咁，唔知仲以為係咩世紀大戰

聽炒飛狗9up
因住炒車

石地足球都可以做武俠小說題材

原來係佢，唔怪得我完全封鎖咗佢

有人竟然會信
我寧願睇Tg算
雖然要睇埋啲柒頭喺度打飛機

係香港波先咁on9
下星期開季都未睇到完整陣容
要球迷鳩估

邊個係炒飛狗？

好有 sina 風格

新浪式飛機文

火屬性比卡超 aka 一串光陰8両金
#230798

下星期開季連賽程都未有啦

咁hulk都會吹到歐聯正選啦

仲有連主場都未知

個花紋係Nigeria

Q：尼日尼亞球員？
愉園足球隊 Happy Valley FC：方向正確

Q：尼日尼亞會唔會係2&b
愉園足球隊 Happy Valley FC：一年260萬英鎊薪金，如有咁嘅資源用嚟培育香港球員更好

Q：愉園會否考慮一下富力的球員？
愉園足球隊 Happy Valley FC：鮑sir日前都回應過傳媒此提問 我們確實難以負擔

Q：羅賓奴
愉園足球隊 Happy Valley FC：好貴，不了

Q：卡立?
愉園足球隊 Happy Valley FC：你係咪講「王卡立」？

陳偉豪：嗱Dickson，打少個呢我啱啱就教咗你點做啦，打少兩個呢就乜都唔好做啦

為協助年輕球員重拾狀態及比賽節奏，東方龍獅青年軍各梯隊將陸續邀約不同球隊進行友賽。

上週一晚U16青年軍於蒲崗村道公園球場與流浪U16進行復操後首場友賽，U16青年軍全場控制節奏下以4:1大勝對手；而U18青年軍則在上週四跟車路士足球學校U18拍跳，U18青年軍全場不乏入球機會，惟均未能轉化為入球，雙方最終賽和1:1。U18青年隊將於本週三晚約戰丙組球隊葛士賽朋友。

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #東方龍獅青年軍 #Easternboys

大偉講波look幾得意

球會應該知菁英盃賽程啦

果個的神，坐都未坐好

港超聯｜流浪友賽大炒深水埗 李輝立：留預算接收華將

老牌球會標準流浪為準備即將展開的新季港超聯，今午與港甲地區隊深水埗進行非正式熱身賽，結果大勝5:0；總監李輝立表示，新季將不會用足外援名額，以留預算聘用未落班華將。

未有參與復賽的流浪正準備新季，繼上周五與傑志友賽後，今午在深水埗運動場與深水埗拍跳，中堅基藍馬缺陣，另外，早前隨隊操練的富力隊長盧均宜亦不在場，上半場由林嘉緯及祖連奴領軍領先三球，易邊後多入兩球，全場大勝5:0，當中祖連奴梅開二度。

李輝立督師時表示，巴辛、施薩及安達等舊援將不會留效，目前已簽入上季效力元朗的巴西前鋒祖連奴，亦會考慮簽入法比奧胞弟、司職中堅的盧比斯，另外，兩名新援同樣來自巴西，分別是33歲中堅杜格拉斯及24歲前鋒奧古斯杜。

他說：「這段時間收到不少尚未落班的球員查詢能否加盟流浪，高層決定新季只聘用四名外援，希望留預算簽入部份未有班落的球員，當中富力隊長盧均宜有相當大機會重返流浪。」上季效力富力的中場林嘉緯同樣有很大機回歸流浪。

此外，他透露這仍待政府批出兩名巴西新援工作證，要獲批工作證才可起程來港，抵港後還要隔離14日，之後才跟操，最快下月中才可登場，而球隊將以現有人腳出戰將率先上演的菁英盃分組賽。

安達>雞而鈍
件s快啲出手

啱啱一睇
原來高美斯都係超級外援

巴辛>高美斯

呢個真

Dickson講波都算正常嘅

係㗎好多球員都夠資格做超級外援

除左堅蛇嗰堆

CLS THE REAL REASON WHY R&F LEFT THE HONG KONG PREMIER LEAGUE

其實係霍斌仁

簡奴

東方得盧卡斯合資格

盧卡斯當係依下都夠好笑

又話係冷門非洲國家
以為係流浪非洲盃國腳嗰啲先算係冷門

截至2020-10-18 21:15

落過場嘅都係超級外援

尼日尼亞都叫冷門？

羅賓奴月薪3000咋喎，垃立都比得起

話時話勞高真係冇人要？都踢咗七年

返母會先收咁平

愉園張圖係寫
HVAA EAGLES
HVAA JAGUAR

係咪兩個唔同國家

eagles係超霸鷹即係尼日利亞
jaguar係非洲豹即係剛果民主共和國
安尼哲比同巴甘保

魚丸隨時又係托布

留名又係唔知邊隊嘅青年軍棄將

剛果民主係okapi唔係jaguar

Jaguar 係美洲豹

仲有#big4我諗只係講緊四個新外援
唔關英超/四大聯賽事

我老豆成日屌佢話乜撚嘢叫中框

外援基斯、祖連奴和米基爾，以及黎格爾和羅振庭等華將，均已有好路數，祝願新季會有更出色的表現

「綠戰士」會方早己揚言退出新季港超聯，但據悉相關人士依然努力洽商贊助中，務求令這支在停擺期間鬧出欠薪風波、超過10名本地球員尚未有班落的區隊，得以續戰港超聯。

究竟散到班未

呀琪幾時屌下大埔散極散唔到，搞到球員冇時間搵工？

已經好過好多評述員㗎啦

如果畜力sponsor大埔
成件事既化學作用會係點

過年後加入韓援金承龍，配合陳文輝、孫銘謙、許嘉樂和何振廷等誓踢爭氣波的華將，令這支區隊再次化身奇兵，先在「菁英盃」粉碎富力R&F的決賽夢，繼而在「足總盃」8強擯走理文，縱使4強不敵富力R&F，卻踢出被譽為全季的代表作。

啲回憶返晒嚟，連績7場正賽不敗，次次都臨尾入波

痴大陸水嘅好下場

我覺得承龍debut先係全季代表作

康城盃嗰幾場好深刻
以為輸 最後和/贏
場場都有唔同嘅球員企出嚟帶起隊波

體記隨筆：富力將件事比咗香港間公司搞，唔係足球部搞，肯定要搞一大輪。希望D球員最終絕大部份落到班啦。

仲有一個禮拜開league都仲未知玩唔玩

不如球季中途加入啦

CLS 2016 - 20年間，富力R&F為香港足球帶來的利多於弊？

「XX帶來的利多於弊」，香港某官員認為這議題沒有討論空間，只有弊沒有利。

那麼，富力R&F突然退出港超聯，又有否討論空間呢？

好似係因為踢菁英盃先
如果聯賽未開始都仲有時間搞

等埋大埔
又有9隊了

9隊係咪又踢返雙循環先

踢聯賽唔踢菁英盃
遲啲有冇得去到球場跟隊踢

堅料

所以咁就唔搞？

痴撚線屌你老母和波你都yeah?屌你老母
屌你老母咁撚咁撚咁撚無志氣既你地

佢啲相真係下下要條線

呢到波台開隊 畀腳總湊夠10隊

而家終於明點解yeah了

仲有另外一單

香港波呢啲料真係好撚過癮

仲點反得落

[/member]

同楊手足一樣做臥底

雜種狗講既野你地都信?

信佢好過信炒飛狗

我？

飛馬簽入前巴西國腳

新一季重返元朗主場的香港飛馬，開操後從沒公布過球隊陣容，也拒絕傳媒採訪，惟上周六友賽晉峰一役其神秘面紗終被揭開。除了郭嘉諾、范俊業及張寶春加入教練團的傳聞得到證實之外，消息指球隊已斟妥一名曾代表過巴西上陣的「超級外援」，預料會成為會方市場推廣的重點對象。球員陣容方面則未見驚喜，多為上季大埔及元朗舊將，老將法比奧也會延續球員生涯。

炒飛狗有料

我同你講我既然有咁多免費飛炒
梗係接觸到高層先有啦
依家終於信我巴西國腳啦

個個都話聽炒飛狗9 up

真係巴西國腳

Jo
Leandro Damião
Weverson Leandro
Kléber Laube Pinheiro
Bruno Cortez

咁有冇一個係中？

五個我淨係識達美奧 其他我都唔識 應該唔係冇深究

Jo
Leandro Damião
Weverson Leandro
Kléber Laube Pinheiro
Bruno Cortez

咁有冇一個係中？
有 好似

其實單deal一早傾好
傾咁耐係因為飛馬方面提供短期合約

但係呢度咁多個都仲有約在身所以佢會喺一月先加盟？

當年流浪三個壞孩子 肥軒 摑王 BB 宜家去咗邊？

坦白講我下面嗰三個完全唔識冇留意 search 下先

jo冇約

依家寫踢哥連泰斯
但係未出過

但最尾嗰兩個好霉下喎

啲引號好撚正
「黃洋」 「傑志」 「殘留著軀幹」

唔霉都唔黎香港啦

屌咁你都記得

Neymar

Fred?

其實會唔會日職同巴西國腳係兩個人 賣飛狗聽錯當咗一個人

10月15日先踢完喎

巴西會有啲FIFA賽期外友賽剩係揾巴甲兵打，好難估

細哨?

由頭到尾得一個人 你地慢慢估啦

下季如果入到場 飛馬波飛半價放 數量有限

咁關心球員生計嘅好事體記唔敢屌富力

搞一大輪搞到球員落班唔順利
令多個家庭失去生計
體記有冇指責富力加速港足冰河時期？

唔係好霉姐
Kléber踢過超過100場葡超
Bruno依家仲踢緊巴甲

示意圖

接觸到咁多高層都仲要炒港超波飛

免費嘢換錢唔好咩

99.9%加盟

林嘉緯vs和團 上演石硤尾打吡

今場八強賽係石地愛好者研究石地足球歷史既課題！「林嘉緯」係石硤尾街場出身，和團就代表近代石硤尾足球界，兩者都係象徵「技術同控傳足球」既層面。

下半場和團前場迫搶令到善於打控傳既標準組織節奏大亂！會否成為其他球隊日後對標準採用既打法？

From: Football 7 Highlights

球王「黃展鴻」

球王先係真名

2019/20本地球季最佳11人(私心印象版)
阿祺
2020.10.19

休季不足兩星期，10月24日將會展開新球季，目前仍在等待賽期階段。今季因為疫情無香港足球明星選舉，但很多球員在疫情期間付出的努力只會更多，不會更少。趁未開季，寫寫自己私心印象版的最佳11人，當作一個記錄。

足球明星11人(排出錯誤的442陣式)
門將 葉鴻輝(東方)
東方奪取雙冠王功臣，特別是銀牌決賽及足總盃封住理文及富力R&F的攻門，應記一功。
右閘 余沛康(理文)
25歲的余沛康不起眼欠星味，但全季正選12場在右路頗有效率，而且勇於壓前助攻拉散對手，感覺似默默耕耘的沈國輝。
中堅 梁諾恆(富力R&F)
同樣25歲，梁諾恆好到中甲梅州客家挖走足以說明一切。如果富力留住他踢完今季，可能結局就會改寫。
中堅 基頓(東方龍獅)
足總盃決賽憑角球先頂入一球，結果助球隊2：0贏富力捧盃。事實該場足總盃決賽MVP之選都是基頓及艾華頓之爭，到最後艾華頓險勝。
左閘 孫銘謙(和富大埔)
左閘想來想去沒有較突出的一個，基於孫銘曾經多次被教練排去踢左閘，加上他和陳晉一在左路可以互相補位，於是揀了孫銘。可惜因為疫情未能跟馮Sir去南韓試腳甚至簽約，新季期待他在郭嘉諾指引下繼續成長。

右中場 鄭兆均(理文)
自從2019年省港盃捧盃之後表現明顯更有信心，連香港隊教練麥柏倫都選他入伍足以講明他的質素。除了要穩定表現都要在心理層面更成熟，無論讚賞或者柴台都要做好自己。
中場 顏樂楓(理文)
今季多次憑死球戰術入波，在中場控制節奏，必要時勇於埋門，期待他在陳曉明調教之下未來有更好表現，甚至入選香港隊。
中場 梁振邦(東方龍獅)
不知不覺傻邦已經34歲，這位愉園出身的球員在季尾表現穩定，和葉鴻輝一起成為撐起東方的骨幹，在防守及包抄方面仍然是一絕。
左中場 陳晉一(傑志)
傑志復賽後表現最好球員之一，仍然處於上升期，希望不會被讚賞聲音衝昏頭腦。新丁頭幾季少人Mark要突出比較易，當別人把你當成對手緊盯時仍有表現，才算真正站穩陣腳。

前鋒 金承龍(和富大埔)
前鋒其實有很多選擇，佐佐木周、迪布利、基奧雲尼都是好前鋒，但35歲的金承龍可以把港超守將玩弄於股掌之中，和肥仔嘜金玟基成為最佳拍檔。
前鋒 加維蘭(愉園/傑志)
愉園季初搶分靠佢、傑志季尾贏盃又靠佢，重要性不言而喻。睇返愉園資料，加維蘭出身於皇家畢迪斯青年軍，在U17時代曾與泰亞高、簡拿利斯等好手並肩作戰，幫西班牙贏咗2008年U17歐洲盃冠軍。新球季傑志有得踢亞洲賽，加維蘭會有機會再放光芒？

最佳教練 李志堅(東方龍獅)&朱志光(傑志)
復賽之後考執生能力及兵源，東方勝在兵源多，而且球員肯為球隊賣命，李志堅捧到雙冠王足以同老闆有所交代。朱志光勝在執拾到施丹偶像施利斯高域留下來的爛攤子，加上加維蘭及陳晉一季尾提供進攻火力捧走聯賽。兩位教練在成績方面平分秋色，在指引球員表現方面都難分高低，呢個位唯有學掌門人打和，super。

最佳年青球員 黎培基(愉園)、陳晉一(傑志)
黎培基上半季原本上緊力，季中一定入選賀歲盃名單有機會踢，最後政府一聲令下取消令呢位新丁無緣亮相。呢位19歲仔新球季會否有驚喜，會否餵波比查理史葛入波之後再摸下佢個禿頭，成為慶祝時的有趣畫面，值得期待。

香港足球先生 從缺
不完整的球季，不完整的印象，未有任何一個球員足以令人覺得他可以做香港足球先生。

執筆至此，想起一件舊事，N年前某份中產報紙的記者想推本地波，在studio set 晒嘢影靚相幫一班球員出海報印紙威威，結果出街後係報紙總編輯最後指住來屌。現時情況可能有變，但可以咁講，在某些主流價值中，本地波係不入流，不能夠抬舉，箇中有咩訊息自己消化。

條路自己揀，仆街唔好喊，揀得在香港地做運動員，條路有辣有唔辣，千奇唔好變做怨婦。永遠唔好單信某一D人的片面之詞，聽其言、觀其行。仍是哪一句，唔好理咩人講咩說話，如果你支持本地波，入場睇波。例子就好似本地廣東歌，如果呢10幾20年你都無再聽廣東歌，只係沉迷以往的廣東歌，咁點可以話現時廣東歌樂壇無好歌？無人撐，邊會有市場？

球星歌星都係大家捧返來，但要搞清楚係捧技藝定捧形象，歌星球星都可以係酒色財氣樣樣精，但一上台表演技壓群雄。踢好波唱好歌，唔代表一定係好人，分返清楚，呢個世代的相關例子已經太多。
From: 體記隨筆

余沛康都吹奏

又笑鳩人禿頭
人哋一嚟到就知道好事傳媒笑佢bald會點諗？
踢得唔開心令球會同球迷損失係咪好事體記賠償？

佢敢唔敢笑鳩禿頭羅？

「呢位港隊傳奇中鋒新球季會否有驚喜，會否贏波比史堤芬羅捧盃之後再摸下佢個禿頭，成為慶祝時的有趣畫面，值得期待。」

條友真係好撚煩

完全唔明禿頭有乜好講有乜好笑

【賓希路約滿離隊】

於上季季中加盟的賓希路，跟球隊於上季完結後正式約滿，並已於上周離港返回葡萄牙。另外於復賽中重新簽入的左閘球員陳衍光，亦已經約滿離隊，本會感謝他們過去的付出和貢獻，並祝願他們未來有更好的發展。

為預備新賽季，球隊已物色新的外藉防守球員，填補外援空缺。外援球員將會稍後對外公佈。想緊接更多球隊消息歡迎追蹤埋球隊嘅Instagram！

我只係見到寫果條友自卑

Bojan?

當年勁過丹尼既左閘會去邊

無提尼迪利 即係留隊？

大哥37啦

佢今季係踢得多
但係真係冇乜表現
進攻作用有限之餘防守直頭唔穩

左閘嚟講陳衍光穩過佢
右閘嚟講黃炎堃威脅大過佢

唔計余沛康嘅話佢揀人都算正路嘅
不過後面個結語寫到離晒題 九唔搭八

最衰港超金草莓冇體育記者獎
有嘅話我諗今季都非佢莫屬

黃洋大哥生日快樂

余沛康唯一優點咪左右腳，左右閘都踢得。
不過下季光仔離隊，主席就應該踢右閘，似乎下年正選左閘都係佢。理文想爭標就買番方伯倫啦

都32，可能退休啦

談樂軒都冇提

佢唔係差嘅 但係肯定唔值最佳11人囉

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (4)

賓希路真係好波

理文有好閘未

睇佢控住個波嚟踢好舒服

大家都係男人
走去笑人禿頭
人品好極有限

主席[sosa，黃俊浩就應該踢防中拍光頭

下季
肥袁
主席 新援 煒廉 余? 新閘?
光頭 沙普夫
均仔 Jony Gil
新前鋒?

真係一個蓄都唔知？

防中而有黃俊浩，沙普夫可以移後一格

FF陣容
肥袁
主席 沙普夫 新鬼 佘沛康/新閘（方伯倫）
黃俊浩 光頭
均仔 亞哥斯達 基華尼頓
澳門球王
強攻就用煒廉取代其中一個中堅，中峰放多隻鬼。

如果買唔到新左閘，會唔會試下咁排
肥袁
黃俊浩 煒廉 新鬼 主席
光頭 沙普夫
均仔 亞哥斯達 基華尼頓
澳門球王

不過之前睇波聽大頭講，下屆防中組合應該係黃俊浩＋光頭，似乎佘沛康會繼續正選

徐宏傑
基奧雲尼

楊手足

霍斌仁

BF要quarantine咩

免費飛好難有咩
我夠可以直接攞到

我上次就攞到我馬vip飛 睇你攞到啲咩

uber?

乜你哋未block佢啊

神狗真牛逼

石門=歐洲

當年曼聯黎香港, 我直接拎 vip 飛

接觸到最聯高層

唔係曬命, 個晚我直接坐雲佩斯後面

巴西國腳，一場又係，兩場又係，其實拎住幾頂帽，大把，難估。

識唔識木狗

無我班手足咁易裝修佢屋企

笑4

block咗點笑

羅賓奴又失業
羅神簽佢？

傑志簽佢頂費蘭度啦

不了，我一勁過佢

如果嗰個巴西國腳真係踢過日職既話，咁就易估好多

之前睇住喺波po 柒真係真係好好笑

Source?

#742 唔知可唔可信

踢過10場以上

唔要賓希路，會唔會用將佢個位簽杜度？

柏圖？ 31歲 match wor

柏圖: 一定要食到熱巴先走

踢過日職喎